『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)須知:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

舊Post:
『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號 $ 約30-50，睇你份野既重量而定
speedpost $225 大約2-6個工作日寄到
DHL $ 自己打上去hotline問價

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

Place of birth 一覽

改返左做岩既版本

如果我的護照已過期，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之mergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

開post template:

🇬🇧 事頭婆生日快樂

god save the queen

happy birthday事頭婆

事頭婆生日快樂！

準備續bno
等個friend底老師識我夠兩年

建議擺埋timatic個網址入FAQ，俾人睇下邊度要簽證／免簽，始終果度算最update

留名

幫推

新post當然要留名

唔記得左個website

有冇師兄可以擺返條link出嚟，我記得好似係改咗條link嘅國家code就可以睇曬其他國家

係上個post嘅#607

好, Thanks

TIMATIC

只要將國家國碼改就可以睇其他國家，例如：

玻利維亞
[url]BO&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C" target="_blank">BO&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

香港
[url]HK[/b]&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C" target="_blank">HK&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url][/quote]

TIMATIC

只要將國家國碼改就可以睇其他國家，例如：

玻利維亞
[url]BO&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C" target="_blank">BO&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

香港
[url]HK[/b]&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C" target="_blank">HK&SECTION=VI&SUBSECTION=00&user=GF&subuser=GFB2C[/url]

得唔得?

失敗左

就咁攞英國做例子

下面再寫將英國個"GB" 改做你想要嘅國家代碼

例如
美國 "US"
法國 "FR"
香港 "HK"
德國 "DE"
澳洲 "AU"
玻利維亞 "BO"
印尼 "ID"

etc

就咁攞英國做例子
英國嘅code係 GB

如果你想查第二個國家
再將英國個"GB" 改做你想要嘅國家代碼

例如
美國 "US"

法國 "FR"

香港 "HK"

德國 "DE"

澳洲 "AU"

玻利維亞 "BO"

印尼 "ID"

etc

上個post係咪話有巴打買左個domain
不如就咁寫版script出嚟
有個drop down menu 跟住redirect去timatic

用呢個 唔使改嚟改去

事頭婆 生日快樂
God Save the Queen

轉咗做Dispatched，但係我喺外國，收唔到SMS，點算？

收唔到sms 冇問題。屋企有人收dhl就得啦

腸酒一個月

腸油

賜酒

已加入template

其實上面條link係易睇啲
不過要入多啲嘢
我睇下遲啲有無時間整個auto fill出嚟

條友係咪比人屌到傻撚左

有冇得default埋剩係搵Nationality係British

呢條link最大缺點係supplementary info完全睇唔到。舉例：格魯吉亞容許持有歐盟、美國居留卡或有效簽證人免簽入境，呢條link完全filtered，資訊唔夠全面

我已經唔知佢係真心定假膠

竟然仲要留意佢

大家注銷左本特衰未?

冇拎過

港澳內地卡 & 特區護照 已經過期都無續

有得注銷

你冇中國國籍就要註銷

冇續 唔代表注銷

Happy birthday your majesty

家人拎左bno之後就唔再renew廁所板喇

我都想注銷，希望過多兩年注銷到

唔Renew唔等於注銷

到法院話港獨會DQ中國國籍就會好多人註銷

其實有啲 就當推下post啦

渣bno換車牌即刻就批左

梗係evisa ！ 又唔駛𢦀居居等，又唔駛俾位人索賄

英國？

e ~ visa 要50美金?

好似e-visa 36 voa就30
其實6蚊我就覺得無乜分別
但我見外國啲blogger同forum prefer voa多啲
反而中文社群就prefer e-visa多啲
咪上嚟睇下有無巴打去過 實際有咩感受
你知啦 東南亞國家次次入境都有可能有驚喜

我去tst 領使館整visa
好似係2xx , 唔記得價錢
因為間領使館直頭喺我公司樓下所以好就腳

我個時都係去星光行到搞，得15分鐘就有得拎

係，交返香港牌比43磅

就算揸特衰都應該唔使等架

但其實應該要住滿181日以上先可以，
況且我唔係住係英國

乜唔係要住址證明架咩?

屋企人係哥邊有apartment,
只係我無係英國住開

有樣野想問就係啊爸啊媽有BNO但係Included Child無我, 我可唔可以申請到?

97後出世

91年 老豆老母個陣申請無加我名

你肯定你老豆老母 冇幫你申請?
身分證大法啦

肯肯定, 因為搵返老母本BNO出黎真係無

身分證大法點樣玩?

睇DOC

明晒, 今晚返屋企攪先

啲信落咗你名?
真係就咁俾份住址證明就得 我都睇過係要住 181 日不過可能通常冇咁緊
聽講要拎埋考牌張黃紙去證明係喺香港考，你有冇拎?

無黃紙無咩住址證明
我只係跟返張表寫要交既documents
Form, 錢, 車牌, 相

皇室又添一員，恭喜恭喜

係咪上網申請寄 DVLA form D1 過去?
如果係佢寄份 form 黎嘅咁又唔出奇...

Royal baby: Duchess of Cambridge gives birth to boy

又係時候落注估個仔叫咩名

留名支持我聯合王國

好似Arthur大熱

唔一定申請叫佢寄
去大郵局問佢拎就有

有哂族譜係果幾個

Why you exchanged your HK driving licence to an UK driving licence if you don't live in the UK?

係歐洲某一處住緊，
係呢邊考過個牌要起碼3皮，
我機票過去加申請費先2千有找

而家仲申唔申請到EU PASSPORT?

邊度冇得直接轉香港牌?

三文魚國

睇完啲 rules 好似拎香港牌嘅 EU/EEA 車牌都當係香港牌咁淨係用得三個月喎

香港申請個國際駕照唔係可以1年咩？

有呢個option就晨早去左啦

其實我一拎左英國牌就直接走左去換左挪威牌

你句嘢無咗subject 係好難答到你

幾歲開始？

換得咩
我見佢啲 rules 寫香港牌換嘅 EU/EEA 牌都係當跟返香港牌咁要考路試先換得嘅?

我一日後就收到新牌

16歲開始

只係轉bc唔係入籍,好似唔洗ILR?

BNO 轉Bc 都要ILR 分別只係你個程序叫登記唔係入籍。你讀多5 年就有BC

如果搵到野做快好多

應該係話搞唔到嘢做去做乜
係個心理覺得差覺得俾人分咗class啫
其實係正常case嚟講，最「難」唔係入籍，而係係當地搞掂晒啲嘢，有晒根基可以生活5年10年，基本上都有晒條件入籍

啱啱收到份新bno
但之前我寄左特衰正本同其他文件俾HMPO
宜家都仲未收返 DHL 都無信息俾我
我可以點拎返我既文件

唔係歐洲人係英國搵工差唔多係無機會
我個prof話近5年見過好多優秀嘅學生都因為visa嘅問題無得留低搵野做

多謝 May 姐啦

有冇兩個SMS先

無啊 只係收到一個

推

放心啦，dhl 咁耐未試過唔見野

最多我試過hmpo寄錯人地本護照同driving licence比我

收件人都錯左？

唔好咁老定，我唔係恐嚇大家，不過真係發生過

其實依啲要賠啦嘛DHL
好過份喎

咁我再等下先

You will need ILR in order to get British Citizenship via registration under section 4(2) of the British Nationality Act 1981.

(2)A person to whom this section applies shall be entitled, on an application for his registration as a British citizen, to be registered as such a citizen if the following requirements are satisfied in the case of that person, namely—

(a)subject to subsection (3), that he was in the United Kingdom at the beginning of the period of five years ending with the date of the application and that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in that period does not exceed 450; and

(b)that the number of days on which he was absent from the United Kingdom in the period of twelve months so ending does not exceed 90; and

(c)that he was not at any time in the period of twelve months so ending subject under the immigration laws to any restriction on the period for which he might remain in the United Kingdom; and

(d)that he was not at any time in the period of five years so ending in the United Kingdom in breach of the immigration laws.

If you hold a BN(O) passport and you live in the UK, you can join the British Armed Forces to get British Citizenship. As a member of the British Armed Forces, you are not subject to UK immigration law. You can get British Citizenship after 5 years' of service.

BNO與其去做慈母 不如加入英軍

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

但新聞仲新個我個單
不過咁DHL錯冇HMPO錯咁嚴重

收件人係我，打開，疑？我申請左本美國護照咩⋯⋯？
一睇，嘩嗌，美國亞蕊女女黎 仲有driving license印埋地址

Sam哥有沒有試過向每日郵報等英國傳媒報料話內政部失誤攪到你無法續領？既然體制內解決唔到就要從體制外找解決方法

咁又未喎

話說我阿媽岩岩執屋搵到張咁既野，想問下係咪大家父母都有呢張野？

唔係

無喎，父母係香港出世，唔駛登記成為CUKC

係喎自膠 因為我媽係台灣出世，佢當年嫁黎香港，因為當時唔承認台灣地位，先要登記做CUKC

咁阿伯友有冇bno?

佢本BNO place of birth 照寫Taiwan

咁你媽有台灣護照？

當然最好真的在體制內無法解決才用此方法啦
所以你最好向首相內相反映下先，真係耍太極先搵傳媒煲大去。再唔係搵上議院議員幫手搞搞去又得

等等先，呢張係Registration as Citizen of United Kingdom and Colonies，唔係Regiatration as British Dependent Terrist Citizen 喎。

係咪即係你屋企人係有BC呢？

首相內相？！ 咁唔係仲大陣象過媒體咩？

1983年前咪用CUKC，當年嫁俾CUKU嘅女人係可以根據BNA1948 s.6(2)登記做CUKC。

次序上應該都係政府先嘅
起碼同傳媒講時都有啲reply可以證明嘛

有呀，3本passport

我今年年頭先續左BNO，升BC 無我份

你多數用邊本passport？

照道理你都可以申請本無ID嘅台灣護照...

嘩，張嘢 keep 好啲呀，第日香港鍵國可以放博物館珍藏
認真，嗰時應該冇乜華人會特登搞依樣嘢

仲無用過BNO
去美國都要有民國身分證ID啦
噉如果唔計美國嘅
民國passport其實冇咩特別
仲要俾人當中國人

英國一位媽媽在網上購買洗頭水，收到包裹拆箱後驚見內有20本全新的美國護照，她立即打電話報警，接線警員竟指示她將20本護照扔到垃圾筒內，又稱這「不屬於警方事務」。

負責運送包裹的速遞公司DHL表示，事件原因是有員工將屬於她的洗頭水包裹的標籤貼錯在護照的包裹上。

咁錯法都有

聽完都覺得超正

痴線 英國警犬重廢過香港

CUKC 唔係可以轉BC咩？

Her Taiwan passport is useless unless she has household registration in Taiwan.

She was registered as a CUKC in Hong Kong, so she will not get British Citizenship when the British Nationality Act 1981 came into effect. She became a British Dependent Territories Citizen with connection to Hong Kong on the 1 January 1983.

too bad then

鍵國 應該回歸英國

脫歐後d passport封面變藍色唔知會唔會係呢個樣呢

似係啦，同特衰一樣

我特登整深色d冇咁似廁所板咖

唔靚

可能因為太大舊
普遍藍色passport嘅國家個徽都係冇咁大
而且對比大下
燙金嗰啲位會突出咗，太大個徽會令到個設計好花

以前好似深藍深到黑色咁靚啲

都係紅色最好睇

除咗顏色，封面設計一直以嚟都無變過，係時候改變吓。

下面個封面係最靚

同NZ個feel 好似
勁有時代感

How about

型係幾型
但似記事簿多過似passport

以依家英國政壇嘅情況，到下年走嗰陣，最「成功」嘅行動應該只係改本passport嘅顏色

勵害了，我的國

下面個設計係ok不過主流護照全部都係單色加國徽、字體燙金/燙銀，若果加多兩色印刷應該貴好多。

若果設計好似紐西蘭或者葡萄牙上一版護照都唔錯。不過我估英國都唔得閒攪咁多，呢排windrush加上BNA1971、1981已經分身不睱。

護照封面通常都有coats of arms... 呢個設計應該唔work

英女皇 同brexit 會唔會要換兩次護照

我想講我岩岩收到本bno
張相佢打斜咁擺
得以後過關係咪要打斜過

我嗰張都斜咗少少

好on9成件事
有冇得換
我果張斜起碼20度

影相 send email 問下啦

有無得搵個emoji遮住放上嚟睇下
20度究竟有幾斜

放上黎睇下

好貴成88一個膠套

如果係靚野同襟用嘅話 $88就算啦

用緊呢個passport套

有冇人用bno坐singapore airline遇到不必要嘅麻煩

我去sydney同返香港都做唔到online check in
但同行嘅人用特衰又冇問題

用 BNO 要人手 check 香港身份證

個人幾like 簡約設計

係咪on9

以後唔坐sing air

其實根本就冇理據要check身份證 就咁拎bno本身都免簽香港

我覺得ok

係唔知嗰幾個位可以放咩 放卡？

WOW

真係有巴打買左

買咗好幾個月喇

用落點?

襟用嗎?

邊度買

LOGON

YES 就係LOG-ON

因為我就係LOGON見到

襟用嗎? 如果襟用我都想買

巴打可以答我嗎?

上年年尾我坐 Singapore Airline 去新加坡同返香港, 兩程都係做到 online check-in, 無人睇過我香港身份證

買咗幾個月只出過一次國 膠柔軟 唔硬 又冇臭味 平時放櫃桶應該OK襟用

thanks 巴打

買左幾年 幫屋企人都買左幾個 d膠唔會話好薄好脆 幾襟用
不過佢加價加得好快 最初自己買$58 後尾幫人買已經$68 睇post先知依家$88 太貴

我依家嗰個（唔係呢款）脊位都有啲啲爛 但都幾好用 啲格設計得好好
諗住點都要買返個新嘅套架喇 但$88真係唔太捨得

岩岩好奇想知其實原價幾多 一search見到

殘酷嘅真相

大家可以見到我個膊頭係有幾斜
明明水平lv可以變左一個上一個下
仲要件衫左邊貼住左條邊 但右邊就留白左差唔多成cm

轉黑白係癈是有人認到我件衫

唔覺好斜

唔係好差啫
我都差唔多咁上
話20度就誇張得滯 頂多咪幾度

btw新版有花花

same

冇哂clear...有冇人知運費

not ship to HK

代購

我係買7仔當年賣嘅sanrio passport套 三四十蚊但真係抵玩

唔識代購

都係去LOGON買算啦

買得logon依個都係貪就手 其實如果唔怕煩 上網實大把選擇啦 唔一定買依個

仲有咩揀

咁我又無特登搵
不過就算上面巴打條link入面都有其他透明套
又或者hktvmall都有 好平 但要夠$250或者$400先免費送

書店文具舖可能都有

我個passport套用左廿幾年仲用緊

大少少文具舖可能都有
奇趣天地喇

屌 變咗購物post

千奇唔好亂買，有啲膠會痴走啲金粉，我就是成功例子

我用緊手工皮套
做ground 最憎啲人連埋套比我
所以建議用啲可以隨手就抆到出嚟嘅套

未必

咩畸士要等兩個月 ?

轉頭落去影相
雖然可以戴眼鏡同無話唔可以遮眉
但我又怕一陣要影多次再寄過就仆街

個時我連眼鏡都唔帶

thanks 我都睇過
安全起見好係露眉 唔戴眼鏡比較好
我而家填緊form 佢問我個樣同舊bno會唔會認唔到
想問下之後寄相過去果邊部門會再批認唔認得出你個樣 唔認得先要你補副簽?

我最後都買左

我都之前係logon買 其實幾好用
本passport正緊WH visa

我戴住黎影 冇事

其實有咩分別？

有套好難碌到本passport
如果on9到套埋photopage咁即係又要拆返個套先碌到
我開頭做果時試過唔小心一野扯爆咗個套
好彩個客都知自己衰先無出聲

仲有去到外國過immi 又係一定要你拆
咁你話係咪應該用過可以隨手就抆到嘅套?

3月去日本immi見前面LV套連pp冇事
我個透明套應該都冇事既 果然冇問題
香港日本地勤都冇問題

Logon個隻套有得就咁套一邊拎出黎勁方便

有啲io明明用掃機唔係用碌機都要你除套
我而家索性入一邊套算
叫做平時有啲嘢襟住唔好甩漆

新加坡同悉尼個入境要求都唔同 冇得咁樣直接比較

我入悉尼用smartgate完全冇問題
但出境果陣用smartgate就又要自己揀航空公司 又要俾佢駛去counter睇passport
過安檢仲要俾人sample check由頭掃到落腳

啱啱去咗寄

內相辭職了，不過知誰人會執手尾呢？這是sam哥取回屬於你的東西的好時機

我都覺得係，話唔埋一個唔該派 BC 😍

如果你photopage 無套住
咁個immi同地勤好人嘅就會放
我自己就如果有套但唔影響我碌都唔使你拆

有無人打算出咗藍色護照先續？

更正，我上面的意思是不知誰人會執手尾上呢個位
手殘

Hong Kong Watch
56 mins ·
Writing for PoliticsHome, Lord Ashdown today makes the case for BNO Passport Holders not to be forgotten by the British.

'We are urgently in need of some soul-searching enquiry about our neglect of duty towards our former colonial subjects. This should not only focus on the cases of sudden deportation or denial of rights which are now coming to light, but should also consider the rights of other minorities such as British Nationals (Overseas) in Hong Kong...

In November, I visited Hong Kong and met with people from across the political spectrum. They shared that over the past five years, the freedoms guaranteed to the people of Hong Kong in its mini-constitution, the Basic Law, have been increasingly eroded. Booksellers have been abducted, press freedom is under pressure and many political activists are being jailed. Judges are complaining that rule of law, although intact, is creaking as the objectivity of the Department for Justice is in doubt and the city appears no closer to democracy.

While on that trip, Emily Lau, the previous leader of Hong Kong’s Democratic Party, asked me if Britain would throw a lifeline to Hong Kong and give them the right of abode, “so that they can feel they have a home to go to, if things go desperately wrong here.”

Just as we failed those who travelled to the UK on the Windrush, we have also failed Hong Kong during the handover negotiations by stripping British citizens of their citizenship. The Windrush saga highlights that we have consistently neglected our former colonial subjects who have been used, abused, betrayed and disregarded. Britain’s honour has been dragged in the dirt over Windrush. We must not allow this to happen again over the British Nationals we left behind in Hong Kong.'

有，由brexit等到而家

諗緊未到期用咩藉口renew

我嗰本早幾年先續返 冇咁快過期
一定係佢轉左色先續架喇

唔係要就到期先可以續架咩

藍色咁核突，我情願趕末班車續咗去

啱啱renew咗 本bno到手了
HMPO收到啲文件1-2日就dispatched 勁快
感謝google doc嘅資料 所以都喺度分享下

多謝
可能我啲資料真係準備得好
仲有用萬字夾整得企企理理 所以可以好容易check

（其實係唔可以容許有take2 晒我郵費 )

可以LOST 或者DAMAGE既
再唔係吸多D印囉

英國社區事務大臣賈偉德接任為內政大臣，應該是英國首位有亞裔甚至非歐洲移民背景的人士出任內閣四大職位之一(內、財、外及首相)。他去年11月才以社區大臣身份訪問香港，這是他當時接受香港傳媒訪問的照片。
由48歲的賈偉德接任，非常正路 -- 他是移民後代，這個背景正好用來收恰趕走加勒比海移民醜聞的爛攤子；他2014年已開始出任大臣，先後掌管過文化、商務和社區事務，再之前在財政部擔任類似副大臣級的秘書職位，在黨內外都有一定民望，早已被視為未來首相潛在人選；而且他尚算是留歐派/軟脫歐派，由他來取代留歐/軟脫歐派色彩濃厚的盧綺婷，可以保持內閣兩大派系之間的平衡。

加油呀sam哥,勝負末分㗎

用轉運定直送運費最少都要1500羊

係LOGON買左仲用緊了

我屋企人影到都冇帶

（因為帶開con ）

有咩關係，求解釋

吓，邊有咁旬啊

咁我可以點做

咁咪幾好

原來係咁，非常之好

咁...我係咪要寫信比邊個單位，點入手

尋日係Manchester Airport 入境個職員唔知本BNO洗唔洗chop入境印搞左一段時間

果然太少人用

有香港直航機大port都

當全世界都拎廁板嘅時候....

成田機場可能仲見得多過英國本土

每年100幾萬人次去日本㗎

上次去廣島用BNO都冇問題
佢地應該好熟我地啲passport架咁

Windrush case係當時英聯邦公民定居英國之後一直無英國發出嘅身份證明文件證明合法居留，而你個情況係你手頭上無英國發出嘅身份證明文件證明自己係英國國民。兩者唯一共通之處係兩者都由HMPO把關。HMPO最近咁大鑊去驅逐住咗幾十年嘅英聯邦公民出境，唔排除你個CASE之前都係咁俾HMPO耍走。

我諗你先consolidate一下你個case，試吓聯絡Hong Kong Watch，打鐵趁熱。
之前你有無問入境處攞返廿幾年前出入境紀錄？

上月中羽田凌晨機排隊入境都見到幾本BC/BNO

無意冒犯
但我都好震驚
FedEx 居然要3日先送到
DHL 應該即晚零晨機出發

始終香港係dhl基地 每日幾班機去德國

21 22星期六日，HMPO冇開點簽收

佢開頭仲話我應該排EU隊
我要解釋番俾佢聽佢先知我唔排得

Home office一次過搞埋啲垃圾國籍法啦
趁依家唔搞英國真係一世都唔會搞

依加唔搞 ，就大機會到2047過陣 就會搞

依家搞未必係好事
尤其係連 Brexit 都未知點收科

20幾年前應該冇曬紀錄喇。私隱專員公署都係建議保留7年紀錄？

DHL 司機好醒目咖，份野拎係一定會拎出去，因為要證明佢準時。但其實唔會送過去，因為知道冇開門。然後星期一自動重派，程序就係咁。

回錯野，自

SAM GOR

問 7 : 入 境 事 務 處 最 多 提 供 多 久 的 出 入 境 紀 錄 ？
本 處 只 能 提 供 過 去 十 年 的 出 入 境 紀 錄 。

三、本處未能提供十年前的出入境紀錄。
Travel records earlier than preceding ten years are not available.

香港同英國都無人知當年人民入境處點搬bno資料返內政部
未電腦化前幾多有留底，或者有無職員有心搵返出嚟
再加埋要登記先有國籍成件事都夠on9

真係要搵MP問清楚

英男爵再為港發聲：若中方違聯合聲明 持BNO應享居英權

又有得J

難得公海post冇咩人

五一放假呀嘛

飛機運走囉,唔道好似doctor strange咁玩穿越咩

FF下算

係歐洲過關拎特區護照都比人問長問短

以為我中國護照 叫我拎visa

返到黎一定要續返本bno

依家先話要續
不過遲到好過冇到

記得睇完doc先好問野

其實用BNO入境咁買野有無得退稅
因為我唁會點shopping 所以對我無咩影響
但有朋友問起就想知答案

國籍法同Brexit無咩關係，只係入境政策有關。

內政部應該成條BNA1971、1981起骨丟落垃圾桶啦，又覆雜又廢，嘥晒人手係垃圾法例上面。 海外公民唔止英國有，法國、美國都有，又唔見法國美國攪咁多種國籍出嚟，膠到內政部自己都柒出國際。依家攪好呀，一炮過改晒

1. 所有英國國民係英國本土有居留權，國籍六歸一
2. 海外領土國民無國會投票權
3. 實行身份證制度去甄別英國國民擁有投票權、NI

好過依家亂鳩到連HMPO自己都噏唔出邊啲人有居留權、邊啲無。

有種sam哥可以成為第一塊骨牌的感覺

Agger浪費晒啲人力物力係啲無謂嘢到
恐襲、警力不足嗰啲重要嘢就一鑊泡
反而仲會有officer走去搞啲係到好耐嘅windrush一代
都未講Brexit，一定又係得啖笑
英國真心立立亂

Tories 就係想踢晒啲人走自己圍爐玩咋
仲有最叻 cut budget

試過用bno係英國退到稅

其實唔係專登去攪windrush果班人，係政府依家攪脫歐，借勢清理吓所謂非法移民，結果好柒。人地係英國合法生活咗幾十年，突然間收到封信要趕人走。情況有如某啲仆街國家，出門幾個鐘頭返屋企成條村夷為平地，無地方住係你嘅事。 不過，話雖如此，文明國家始終係文明國家，雖然政府同樣仆街，但輿論壓力底下，啲乜乜大臣都要引疚辭職，好撚過啲問責官員拍拍屎忽當無件事。

Brexit已經夠膠，攪咗成兩年都無乜嘢可以落實。 有班傻x國會議員仲以為可以賣屎忽俾大陸攞着數。依家BNA1971、1981間接攪出個大頭佛，四、五十年前嘅政策接落嚟完全無配套去記錄windrush呢班人嘅身份。加埋香港1985法案，全部都只係諗住趕晒啲英籍人士走。根本呢三條法案就係全無系統性可言，邊度漏水就搵PAT石屎封實佢就算，完全解決唔到結構性問題，一直以嚟都迴避點解與英國非親非故嘅歐洲公民可以獲得居英權利而英國國民反而無權利，厚此薄彼。

啱㗎啦，Lord Ashdown 做得好，趁佢病，攞佢命。BNO問題根本同WINDRUSH同出一轍，係國籍法衍生嘅問題。

信唔信都好，天理循環，因果報應，幾十年前種下嘅孽，係時候要還。

護照費唔貴
速遞費好貴
有冇得叫佢寄英國平D

一分錢 一分貨
搵d平嘅幫你寄撚失咗就正囉

所以sam哥維權趁依加,時間真係啱啱好

想平d寄過去搵郵局

平郵

隨住支那做埋做埋越多陰質野，歐美對支那有關嘅人都會越來越不滿，過關遇著個唔鍾意支那嘅就會好多事實

去英國要5個禮拜。我試過平郵掛號。

呢個真係要cap低黎對付班話bno無料到既人

對你黎講速遞嗰區區幾舊算得係乜嘢呀 仲有個機會俾你用卡簽賬賺回贈喎

我想問如果我有bno 可以係英國最長住幾耐?
另一半想同我去英國生活 佢bc但我唔係
不過我地應該申請唔到family visa因為佢個年薪過唔到£18k
仲有冇其實方法可以係果度長住?

其實仲有冇* sorry

申請單程證？

搵工拎 tier 2 (general) working visa
住五年拎 ILR

如果你執意要留英國我就唔清楚，其他歐盟或EEA國家的話應該可以。

長期置頂
下次放POST頭
絕對夠照

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 林鄭月娥稱BNO權利一直未變

放係所有文字之前

一CLICK入就係見到個報導先

文字都係排下面

仲放得高過doc

係腦內排版就知會係咩樣
個氣勢

唔需要 佢果陣未係

你比較下：

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 林鄭月娥稱BNO權利一直未變

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 特首稱BNO權利一直未變

感覺一下邊個夠力D

投淋病一票
因為阿豬阿狗都可以係特首
淋病只得一個

另一半想同我去英國生活 佢bc但我唔係 - you will need to get a spouse visa. You can satisfy the financial requirement by cash savings - you will need £62,500 worth of cash savings in the bank for at lease 6 months before the application in order to qualify.

You cannot apply for a spouse visa in the UK while you only have leave to remain as a tourist (免簽證).

仲有冇其實方法可以係果度長住? - yes, you can join the British Army and you can get British Citizenship after 5 years' of service. See example below -

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

不過我地應該申請唔到family visa因為佢個年薪過唔到£18k - you can use cash savings to 'top-up' your British Citizen spouse earnings to qualify. Please see section 7.2 (page 47 & 48) of the link below -

另一半想同我去英國生活 佢bc但我唔係 - please note that unless your spouse received his/her British Citizenship by birth or naturalisation in the UK, it is likely that he/she is a British Citizen by descent. This means that he/she is not able to automatically pass on his/her British Citizenship to his/her child born outside of the UK.

其實都有 不過相對無咁複雜同on9

//American Samoa is the only major territory of the United States in which citizenship is not granted at birth, and people born there are considered "non-citizen nationals".//

美屬薩摩亞同關島、波多黎各、美屬處女島應該一樣，屬於美國國民，非公民，美國本土無投票權，但有居留權，最起碼本護照國籍大家都係USA而唔係USA(Overseas)。

今日收到DHL個email 但我Action個位顯示Not available 係咪姐係衰左寄返D野比我？

睇status呀，status 寫乜呀

Dispatched sor自膠

仲有幾個月就入籍

唔好緊張
細心睇左先

填緊張form
留名

多謝你既解答
佢祖宗18代都係英國出世
姐係一定要銀行有60萬先得
係香港交租生活有排都儲唔到咁多錢
我地睇唔到留係香港有咩將來 所以先想去

當online shopping 有得儲AM 或者回贈

想問下個password 要幾耐send 去email?

今朝send到依家都未收到

好開心聽日就有

我錯 sorry

你地收到本BNO簽名 簽中文定英文???

英
大部分簽名都係用英

我覺得林鄭好啲

影印特區護照可唔可以雙面影印

你可以試下

我成本寄過去，唔急用

還掂都唔用,不如成本寄過去

填好張form 頭先submit左 俾埋錢
要既資料都有齊
差countersign果part
諗緊好唔好唔填 就咁交

咁快諗定
話唔定下個禮拜就有新嘢呢

你睇你啦，搞定先囉
應該唔難嘅
填埋唔洗心掛掛
因為都好似有返啲數量嘅exception係要補

我會咁樣排
大致上係主要HIGHLIGHTS排中
主旨BOLD 但不用最大
方便用電話睇嘅巴打

不需要嘩眾的字眼
幅圖嘅力量其實已經好夠

如下：

---------------內文---------------

申請續領英國國民海外護照

---------之後為原本內容---------

唔好打面

林鄭聖旨覆圖記得save底，咁就算無咗也可以用up圖網up番上黎

考慮UP去祖國度：

雖然有時好似膠膠地不過Ｆ５多幾次就得

撈已嗡

請慢用

A number of points -

1) Are you married to your British Citizen partner? If not, you will need to submit evidence to the Home Office to prove that you two lived together for at lease two years before your spouse visa application.

2) The financial requirement is not the only requirement you need to meet in order to get an UK spouse visa. There are others as well -

a) Relationship - you need to prove that your relationship with your British Citizen spouse is a genuine one. Evidence include photos together and whatsapp logs of your communications.

b) UK housing - you will need to have evidence that you will have a place to live once you are in the UK.

c) Non EEA spouse English language requirement

3) 姐係一定要銀行有60萬先得 - cash savings route (£62,500 cash savings for at lease 6 months) is the easiest way. You can ask a relative to gift you the money. The relative needs to submit written evidence to the Home Office to say that the money is a gift to you and you do not need to repay the money. It cannot be a loan.

If your British Citizen spouse earns more than £18,600 per year in Hong Kong and he gets an offer for a job in the UK that is also earning more than £18,600 per year, then he would have met the spouse visa financial requirement too.

One last point - if you are going for the UK spouse visa, I would suggest you to apply for the UK spouse visa using your BN(O) passport.

唔係好明你意思

實行身份證制度去甄別英國國民擁有投票權 - the Tory government is trying to do this, but more than 40 charities in the UK asked the government not to do this -

後話喇呢個對於我黎講只係ff...

唔奢望有BC，冇BNO都比個BOC我吧

我意思你並不孤單，home office咁搞法，一定不只你一個的BNO被消失。如果你成功一定幫到好多人。

想問下係咪要副簽先會有依個位置？
定係所有form 都會有？

我搵唔到人副簽，可唔可以直接寄？

係
唔係
可以

我save左

清你真係好人
呢d答到口都臭

有睇而解釋咁可以嘅
起碼唔洗答嘅巴打要由頭講咁

冇睇而又由頭講係幾煩

或者直接用這兩條link
連登幾廢都多數撈到

之前有D圖 LINK INVALID左

之後我已經將D圖SAVE哂去我ACC

岩岩寄出左
但應該都趕唔切5月尾去旅行用

BTW我個case比較特別
小弟澳門出生，呀媽係澳門人，老豆係香港人
但出世一年都未夠就番香港住
所以今次申請要寫信解釋Why you are not applying in your country of birth
張出世紙仲要係葡文，但我冇搵人翻譯就寄左出
自覺都幾複雜所以有心理準備要補交文件

利申﹕都係十幾年冇renew，被當成first time application

巴打! 有無葡國護照?

冇

你係咪有資格拎葡萄牙護照？有嘅話你拎嗰本仲好過拎BNO啦

陰公

你可能要研究吓有冇資格喎

只有 1981 年 11 月 19 日或之前，即葡國修改國籍法前在澳門出生，才是一出世就有葡國國籍。有葡國國籍，可以申請公民證。

小弟90後

我老豆香港出生
我呀媽中國出生再移居澳門
出生紙亦寫左呀媽nationality係Chinese
所以小弟係乜柒都冇嘅正宗移民雜種狗

by descent

你阿媽應該無申請歸化葡籍？ 如果有的話就得米。

我有親戚，佢阿爸係澳門人，有葡萄牙護照，佢一直以為自己無資格，點知原來可以一代傳一代。

你阿媽應該無申請歸化葡籍？
唔明，但佢而家拎緊澳門護照，當年亦好似冇申請過葡籍/葡國護照

你阿媽記唔記得邊一年定居澳門？

好似係1984 ，冇啦都係1981年之後嘅事

OK， closed file

不過就算有資格申請入葡籍要等幾年。

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

A central register of British Nationals (Overseas) is maintained by the Consular Section of the British Consulate-General, Hong Kong

要BOC無用喎

BOC 始終係其中一個英國國籍

我寄過3次信比Consular Section of the British Consulate-General, Hong Kong喇，佢地話而家冇再保存相關資料。Somehow 我覺得佢呃我，可惡

我覺得唔會係呃你囉
啲料應該係過晒俾 Home Office 㗎啦

She will also need to show that she have some Portuguese language skills in order to naturalised as a Portuguese citizen.

你 quote 個 wikipedia 有一句好適用於香港啊：「葡萄牙國籍法律允許是果亞在1961年之前保留葡萄牙國籍的人士為葡萄牙籍及公民身份，而當時確定為印度公民身份的人士是承受而非自願性質。」

英國國籍法律允許香港在1997年之前保留英國國民（海外）國籍的人士為英國籍及非公民身份，過後確定為中國公民身份的人士是承受而非自願性質。

簡單講，港人「被中國人」係一種承受（suffer）。

BDTC-HK變BC係要無國籍
而「華人血統」俾支那夾硬加中國籍
變相英國就係參與咗一場種族歧視
理應要受靶啦

起碼你都仲有BNO，而且年年可以拎9000蚊現金，7000蚊MPF同600蚊醫療券，唔睇醫生都有萬6，每兩年配副$1200蚊眼鏡用埋嗰$600醫療券

而家香港人只能含撚

串到你丫
相信佢想搞bno都係講緊另一個層次嘅嘢
錢好多方法有，做倫敦金都搵到好多
但係甩中國籍、離開中國真係唔係咁易
我真係唔想用派錢嚟話澳門好好 又唔係唔知係揞口費

有無巴打知揸葡國護照(世系)
喺香港同澳門做唔做到國藉變更
會唔會好似BNO咁唔比改

憑世系取得本身就已經可以退出中國籍，我哋曾經有巴打成功以世系取得嘅BC(父母嘅BC經BNSS取得)退出中國籍。

據聞2013將申請中心搬返Liverpool 果時一併搬返英國

我略略睇過d資料都係咁講。

我重新整理緊d資料，之後會搵hongkong watch

我其實唔係想串人

只不過有澳門身份證又有BNO，都好過我得本廁板

最近同幾個朋友傾開偈，發覺原來有唔少BNO人係歐洲試緊行使居歐權，不過好似依家行唔通，好多人碰釘。

A bit late now. If your friends are interested, they can joined the British Armed Forces and get British Citizenship after 5 years' service.

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

End this neglect of British nationals in Hong Kong

From Mike Cheung, Hong Kong
MAY 3, 2018

As a Hong Kong resident holding a British national (overseas) passport (BNO) I share much of the sympathy for the mistreatment of the Windrush generation (“Javid rejects May’s ‘hostile environment’ ”, May 1)

In fact, ingrained unfriendliness long exists in immigration control when inborn British subjects like me visit the UK as a traveller. For example, BNO holders are not permitted to use an automated border gate in Heathrow, but ironically Hong Kong Special Administrative Region passport holders are allowed to walk through it.

I am also treated as a foreigner when I have to clear border control with my UK passport waiting in the non-British/EU queue. What makes the difference between the Windrush generation and British nationals in Hong Kong is the Windrush people were invited to go to Britain to build the country while the British nationals born in Hong Kong, her last colony, were ruthlessly left behind in 1997 after 155 years of British rule.

Following the Windrush scandal, a global Britain after Brexit must call for ending the embarrassment by honouring the colonial legacy of decades of neglect of eligible British subjects and British nationals in Hong Kong.

Mike Cheung

Hong Kong

Copyright The Financial Times Limited 2018. All rights reserved.

希望Windrush generation呢個契機可以搞掂英國國藉嘅問題

唔知要等多幾耐

想拎返張葡國公民再都要排到九月先有期

葡國人辦事效率

去里斯本換會唔會快啲？

Portuguese language barrier?

無學過

If you don't know the Portuguese language, then your options are rather limited.

去亞洲各國大使館排好過
澳門太多葡萄牙人

You may still face the language barrier problem. You need to pick consulates in English or Chinese speaking countries in the Far East as Portuguese consulates will likely use Portuguese and the local language as working languages. It is like a Japanese going to the Portuguese consulate in Macau trying to communicate with staff there in Japanese.

中國，新加坡

想問係countersign個版右下角個格仔 洗唔洗貼咩？
同埋洗唔洗佢既passport copy. Thank you.

希望個搞掂唔係踢BNO出英籍...

如果係咁佢就違背咗BNO身份終身有效嘅承諾，呢個會係更大嘅政治炸彈，除非佢肯將所有BNO人轉BC。
不過現階段睇，都係持有有效BNO護照轉BC先會最合理

量HMPO都唔夠膽取消BNO，英國一取消即刻被人告上人權法院。 況且英國憑咩取消國民國籍？ 強國我就唔膽講，但英國始終老牌civilized國家唔會cut走BNO。

認同，有BOC 都好過無

要同Hong Kong Watch 申訴

攞住葡萄牙護照就應該要學識葡語，都唔奢求行文書寫，但最起碼基本A1、A2程度啦。即好似攞住英國護照唔識英文、葡萄牙護照唔識葡文、日本護照唔識日文，過關係棹忌啲

公海又出事

留名加推

本特區一年後就過期, 而家申請定BNO先

過唔過期你都可以申請

BNO搭Eurostar 都係冇cup 印 ( st Pancras 上） 就咁排all passports , 佢scan完就俾番我
SAR個fd就有印（利申想儲印）

嗰陣問佢拎丫嘛

上個post感謝各位巴絲幫手，終於搵返阿媽本護照，裡面加左我名，今次連埋老豆老母一齊搞，趁呢排鬧國藉議題整左佢先

恭喜曬

學返一兩個月應該識基本野

葡萄牙文唔算難

所有非英國護照(彩色影印本)(如有)

- 如果你的非英國護照已經遺失或被盜，而你不打算再續領這些護照，你無須特意申請一本。

如果我有火車頭係度但係唔交上去
申請到之後自己拎去注銷咁有無問題?

如果你的非英國護照已經遺失或被盜

還要問嗎？

係既係既， 自膠 先
幫手推下post

當然唔合規矩啦，不過你問得即係已經決定左唔交上去啦，HMPO問起你解釋到咪過骨，解釋唔到咪再寄過去
至於之後你拎唔拎去註銷根本同英國冇關

恭喜恭喜

幾時先平權

等今屆

一睇就知最近好和平

高登有事呢

高登仲有無BNO post

之前睇仲有架喎

被中國威脅改台灣稱謂 澳洲也發火：別想插手

中國不久前對全球航空業施壓，要求將台灣列為國家的航空業者，必須「更正」，不料美國白宮在當地時間5日怒斥「無理取鬧」，現在生氣的又多了澳洲；澳洲外交部部長畢紹普（Julie Bishop）警告北京當局，「休想用脅迫的方式插手澳洲航空業」。

據《雪梨晨鋒報》（The Sydney Morning Herald）報導，澳航（Qantas）上週證實，澳洲航空業也收到了中國威脅他們更改台灣被視作一個獨立國家的定位，目前全球共有36間航空業者收到一樣的信函。

畢紹普向北京喊話，不要利用脅迫的方式，逼迫澳洲航空業採納共產黨的「政治意見」，國內私營企業屬於家務事範疇，不勞煩他國插手，表示航空業所列出的航點，應該由企業自己決定，政府絕對不會施壓，否則會影響到企業正常運作。

雖然澳洲航空並未具體透露中國施壓內容，但根據報導，部分美國航空公司已被警告，如果不合作，將交由網路安全部門處理，這表示航空公司的網站或許會在中國受控管或是封鎖。

自由時報

比多幾百蚊囉
我上次都係比多幾百蚊

贏國又贏一仗！

2097之後可能會平嘅，英國政府根本唔想BNO持有人湧入歐盟/英國本土

我禮拜五搞翻我個葡萄牙國籍，半年後開始搞公民證 慢到呢

巴打本身葡藉
只係排期續公民證

支那以為得佢一個講曬，大佬人地都有政府撐腰，人地個政府都唔係流咖。澳洲我唔知，但美國有曬法律點樣視台灣為一個國家，明文規定嘅。

聽見什麼台灣原本屬於中國就覺得好笑，好似講緊南韓原本屬於北韓一樣咁可笑。今時今日仲講咩自古以來，咁講自元朝到滿清以來中華呢片土地原本屬於滿族人啦，咁即係今日中國屬於俄羅斯啦下嘛？淨係識搞台灣，釣魚台，外蒙古，海參威個d又縮頭烏龜。佢自己都識講自古啦，以前係，而家唔係啦嘛。自共匪將民國趕走到台灣，共匪自己立國個刻，台灣同中國就已經係兩個國家啦。成日搞台灣想污染埋真係好睇唔過眼

噉台灣本身又自找麻煩嘅
個憲法寫到噉又唔理
又要話不統不獨
噉要跟你憲法定唔跟你憲法好？
真係夾係中間等運噉
國家嘅立場轉個政黨都會轉埋
如果國民黨執政嘅話分分鐘佢出嚟譴責返轉頭
依啲夾係中間嘅國家真係預咗俾人搞

戈爾巴喬夫都無死撐蘇聯是俄羅斯啦，都唔明台灣人死撐民國是台灣做乜 修憲改國號做台灣共和國吧

預約咗先，應該Book到嘅期都係一個月後左右
不過領事館人話呢儘量喺過期之前換咗證先

蘇聯法理上係聯邦嚟，俄羅斯只不過係其中一個加盟共和國
中華民國法理上係承繼大清帝國，佢只不過係打輸左俾中共退守台灣
中華民國一日未亡國或者同中共簽和約理論上國共內戰仲打緊
而蘇聯係合法地解體 兩者個情況好難一齊比較
真係要比較嘅拎越南(一個消滅另一個)或者南北韓(對峙)嚟比較會比較合理
而偏偏南北韓最近玩大和解

btw 戈巴卓夫關俄羅斯咩事

燒到香港gurkhas兵

btw
南韓人應該俾好多傳媒代表咗
南北韓統一一定係食屎，無容置疑
而以金仔高價沽盤式嘅行為
加上北韓基本上除咗核係冇籌碼
要外國信服，點都要用個政權做交換
再者一個獨裁者根本冇能力管個開放咗嘅國家
最後點都係南韓食咗佢

台灣個情況唯一值得討論嘅係台灣究竟係唔係中華民國嘅合法領土
如果台灣未係中華民國嘅合法領土
姐係中華民國只不過係佔領緊台灣
由於日本已經放棄左台灣主權
台灣人公投自決獨立就係合乎合國際法嘅行為
到時候中華民國就正式亡國(或成為流亡政府)
一個中國問題就唔再係問題 台灣可以加入聯合國

唔係合法都de facto啦
最主要都係睇政府做唔做（或者市民做唔做）啫
根據我所知
台灣唔會修憲都係怕啲老而不反對
所以少做少錯
而且投極啲政黨都係唔主張修憲
噉邊有政治力量？

啱啱執屋搵得返本十幾年前申請嘅BNO 而家睇緊Post 頭Q&A 研究renew 返

除左Q&A....最緊要係頭POST個GOOGLE DOC

有個問題想請教咁多位巴打
我同我細妹係97年前出世（我92，細妹96）
但父母都無幫我地申請過BNO
爬文見到有巴打話可以用身分證大法
但我張身分證第一次申請係2003年，所以我同細妹應該用唔到呢招
聽兩老講，佢地都曾經擁有BNO
唔知可唔可以renew佢地嘅BNO再加我同細妹個名入去，然後再申請？

我從未擁有英國國民(海外)護照，現在仍有資格申請嗎？
申請登記成為英國國民(海外)的手續必須於一九九七年七月一日前(1997年1月1日至6月30日出生者則限期為同年9月30日前)辦妥。假如你未能在該日期前登記成為英國國民(海外)，現在不論在任何情況下，HMPO也不能接受你的逾期申請。

台灣？
算把啦

兩大主要愛囯政黨執政
你覺得可以點？

第日＂回乡卡＂這種咭就去得
唔洗再驚申請唔到台證

多謝巴打，唯有繼續做中國人

sad

唔SAD
首先要做既係 幫兩老RENEW BNO

想問大家有無寄出世紙過去？
update一下自己情況
今日叫埋朋友簽埋副簽
已經執齊野
聽日就去post office寄

有冇舊果本先

有

先唔講而家，講返當年先。清朝亡國，民國崛起，當時台灣呢個土地係屬於民國嘅。隨住日本入侵到二戰尾聲後，台灣呢個時候已經係民國嘅一個省份，當時民國有35個省，包括台灣省。冇耐國軍共軍開始內戰，呢場戰令民國輸咗34個省，輸剩台灣省全省同福建省嘅金門同澎湖等等外島。民國將首度移至台灣省嘅台北市。同時共軍佔領大陸，自己重新立國，並且好自豪咁叫自己做「新中國」。

好嘞，呢個就係歷史事實嘞。睇到呢度，其實都好明顯，而家嘅新中國同原本嘅民國係兩個國家啦下嘛？共軍由大陸趕走原有嘅民國政權縮到去佢原本土地嘅一個省--台灣省，然後另立「新中國」嘛，係咪先？咁佢立國，又點能夠將人地統治嘅地方當係自己國土呢？如果咁講得通嘅話，咁你嘗試攻打日本之後失敗，然後立國又話日本屬於中國喇喎？如果從歷史角度講從屬關係，咁中國係應該屬於民國嘅添。講「台灣屬於中國一部分」其實只係中國扭曲事實，事實上應該係，「台灣省係中華民國嘅一部分」，但點都好，土地原本係邊個根本唔係理由，重點在於今日，土地上個政權係邊個嘅。

有舊個本寄出去就唔需要出世紙，因為出世紙唔係bno嘅跟據。

民進其實就好憎中國嘅，只不過係唔夠薑亂黎遮，佢已經錯失良機嘞。而以前冇做到嘅原因，兩大原因，一係要舔中國人生意，二係同香港一樣-國內有一堆愛國廢老。

依定真係要等運到
睇幾時美國搞到支那甩皮甩骨
本身支那掘起係堆愚蠢嘅西方國家推波助瀾，為咗對抗俄佬
明知支那係奸狡都拉攏
變相係畀佢政治擴張
當年俾日本過美國都冇依家咁羞恥
俾支那掘起真係人類歷史嘅污點
外星人問起都唔點解釋會信一個共產極權會改

好彩好似有啲撥亂反正嘅嘢睇下
依家只有等支那冇晒利益，其他先會睬佢有味

其實馬關條約台灣係「割讓」俾日本
二戰日本投降
蔣介石係代表同盟國接收並軍事佔領台灣
開羅宣言要求日本將台灣歸還「中國」
理論上日本作為戰敗國係no say

但係到1951年日本簽訂《舊金山和約》同《中日和約》嘅時候已經出現左兩個「中國」
所以兩份和約日本都只係話「我唔要台灣喇」
無講明到俾邊個 根據國際法應該係交俾當地人民自決

根本兩個「中國」都無「接收」到台灣主權
所以話台灣係中華民國嘅一個省本身都有得討論

其實真係多謝習總...令到西方突然如夢初醒

比多廿年時間中共就可能會唔夠玩

我地香港由殖民地去返支那手都冇根據國際法比當地人民公投啦

民進黨唔鍾意中国？
used to be only.

剛剛用speedpost寄曬所有文件過去

唔好意思，填到去比錢嗰版，點解佢話blue passport, 係咪有嘢揀錯

如果係常見問題請屌柒我我自己再爬爬文，thx

“or”

括號前係first passport, 都係啱的嗎

你個patpat 一定好想畀人入

正，speedpost 上次3日寄到

咁無嘢喇，唔該晒大佬
唔好嬲，我自己再check
打攪晒各位

GOOGLE DOC P.6

自己研究下

收到，thx very much

諗番覺得自己好on9
無入公文袋 就咁入左A4 file就放入speedpost寄
希望無事

原來本嘢太舊要當新申請
感激

你寄speedpost 應該有個file，又有number track住，唔洗驚

speedpost 封哂口架嘛...不怕

脫左歐揸bno係咪要另外申請工作visa先可以揾嘢做?

脫唔脫都係要 visa 架啦，關咩事

我覺得就唔好搏嘞，用bno去做嘢，咪即係黑工，因為你唔係用bno申請work permit嘛，只不過係僱主唔知請左，倘若畀執法發現，一樣都檢控咖啦。有錯請指正

讀書冇記錯一d可以當EU收平價錢，但都係錢問題遮，唔涉及黑工呢d法律風險嘛

呢個情況基本上係唔會發生。

無論是否歐盟公民，歐盟各國移民局會為其他國家歐洲公民簽發「居留證明」及為其他非歐洲公民簽發「居留許可」，僱主招聘有責任核實居留證上訂明嘅工作條件，絕對唔係攞住本歐盟護照就可以返工。就算歐盟國家認為BNO係歐洲公民，都會先簽發一張居留證，而僱主係根據張居留證條件而請人，唔係跟護照。

情況就好似香港一樣，有永久居留就無工作限制。非永久居民，僱主有責任核實申請人是否合法在港工作。

其實程序上係咁

1. 當地移民局申請居留證明（若移民局接納BNO係歐洲公民，否則一定要係香港申請到工作簽證先可以到歐盟工作）
2. 市政廳登記戶籍 （若果1做到的話，2就一定做到。歐盟某些國家係有戶籍制度。）
若以上兩點做妥，基本上可以開始搵工，至於銀行戶口etc，基本上都係一樣，做到1、攞到居留證明就可以開戶口。

歐盟／非歐盟公民居留證大致上都係差唔多格式，裡面會寫持證人居留及工作資格

講開又講，最近聽朋友講原來歐洲有唔少BNO人都試緊用歐洲公民身份申請居留證，但十居其九都唔得，原因我諗都唔駛解釋。

但係咁玩嘅話住夠年數申請歸化一 check 得緊就有機會會 bam，到時就

答唔到你，我睇又未必。

原因係已經「合法居留」並且有條件入籍，是否歐洲公民呢個條件對入籍已經無乜作用。況且居留證係移民局審批，申請人又無使用虛假文書，與其遣返申請人的話有可能導致官司，反正申請人已經可以係國家獨立生活又毋需社會援助的話，通常都會過。

歐洲人權至上，發得出嘅居留證，除非證明到申請人用欺騙手法取得，否則好難話收就收。你諗吓啲假難民都未必掃得走，何況你有居留證在手？

其實係家BNO人係歐洲攞到1嘅機會已經係好微。基本上BNO呢樣嘢係歐盟已經通晒天。

噢，原來係咁

自我派膠先

我要考慮下過去讀先，黎緊yr 4

挪威？ 你記唔記得早排有巴打咪去咗挪威，仲話國籍寫咗CHINA之類，結果佢再上嚟報告果陣佢張係歐盟居留證明，即係當咗佢係歐盟公民，所以我果陣叫佢唔好讀書啦，索性去搵工留低。

其他收到風唔得嘅有法、德、芬、瑞、丹、馬
其他唔知。

係咪United Kingdom (China)個單
係喎 個位巴打最後點

YES，佢果CASE當咗佢係EU citizen

趁後生，試咗先啦，反正又唔駛死

話唔埋都唔駛週圍搵，無論男女老少，拎歐盟護照，肯同你結婚／或者同居都夠。婚姻關係永遠都係最低成本嘅移民方法。

巴絲們執整啲，緣份呢樣嘢話唔埋

我想問呢

細個個陣有用過兒童BNO(?)，有效期去到2002
但屋企人整唔見左
咁我想續翻係咪要填LS01再填續領form就可以？

如果肯撚定有嘅話可以放心跟上面個「遺失care」去做
見你個(?)，我唔知你仲有咩疑惑

個張係咪叫什麼enter and leave to remain?

其實字面點解 ，我英文程度未達到可以正確理解 「leave to remain」嘅意思

leave to enter 呀?

leave to enter / indefinite leave to remain 係英國先會咁叫

因為聽聞兒童轉成人要副簽

不過我加左英文名
所以都要副簽

唔該哂

Leave == permission
Leave to enter == Permission to enter
Leave to remain == Permission to remain

可以參考法庭 Leave to appeal == 上訴許可

利申: 9up

之前續咗BNO
最近改咗身分證名
係咪要好似續期咁重新做多次
仲要唔要counter-sign

報告返

最近成功以BNO響日本註冊結婚 (之前agent仲話唔得, 叫我申請返特衰, 真係睬佢都on9)

結婚證書會括住你係英國國藉, 不過個名係唔會出漢字, 只會出片假名譯音

恭喜哂

巴打你好似講過

女友都係香港人黎

唔駛聽聞...DOC有講...P.6

係, 佢用特衰, 出到漢字名, 不過寫住係中國

上面我已經講咗，無論歐盟國家有幾親都好，法國人去德國生活都需要係德國登記兼領居留證明，歐盟公民同非歐盟公民待遇分別在於，歐盟公民登記他國居留基本上99%批，非歐盟公民必須事先申請。

若果歐盟公民真係乜都唔駛拎就可以任住、任搵工的話，歐盟各國移民局就唔會經常提醒其他歐盟公民要係到埗後3個月內到移民局進行登記。歐洲啲老闆請人，除咗睇護照，仲要睇居留證。

你嚟緊去EXCHANGE可以週圍試吓，不過我提醒你，你要試都唔好盲摸摸去碰運氣，就算你去移民局用歐洲公民身份去登記，佢地都要求你有當地居住地址，電話號碼，就算真係咁好彩，批咗俾你，就正如之前位巴打咁攞到張居留證明，都唔係PR嚟，係有限期，通常5年，之後符合條件的話要再申請永久居留。

慘

我3月先去丹麥試過

係咪即場reject咗？

因為我都有望過下
但怕填少份form
就申請唔翻

事關俾屋企人整唔見左本舊既
然後屋企人怕麻煩唔肯揾翻俾我續
要我拎特衰

家變味濃

知否世事常變

明明佢地都拎BNO咖
就係因為怕煩唔揾又唔想續
以前本護照屋企人幫我keep住
搞到我冇得揾

香港父母控制慾都幾強，仔女申請護照都要設法阻止，十分on9

點解你唔自己搵下

呢度時常發生,見怪不怪..

住址證明用hsbc網上印出黎都得?

有冇巴打去EU 讀 master. ?

想問下係英國留左5年係咪可以試下申請居留？

細細個老母話帶我去續咩bno
又要影相 又要過去港島唔知邊度 (嗰陣覺得好遠)
而家諗返起

You will meet the ‘5 years residence’ requirements if:
- you were in the United Kingdom at the beginning of the 5 year period (BUT
see fourth note on page 5) and
- in the 5 year period you were not outside the United Kingdom for more than
450 days, (see page 6) and
- in the last 12 months of the 5 year period you were not outside the United
Kingdom for more than 90 days, and
- in the last 12 months of the 5 year period your stay in the United Kingdom
was not subject to any time limit under the immigration laws, and
- you were not at any time in the 5 year period in the United Kingdom in breach
of the immigration laws (see 2 C Absences from the UK).

兒童轉成人要副簽?

Renewal 申請續領護照
這個選項代表你 （必須三個條件完全符合）:
1. 現在已經擁有一本紅色封面英國護照（英國海外續領者，護照簽發年份必須為2004年或以後，如你的紅色封面英國護照為2003年或之前簽發，必須以首次申請英國護照方式申請。除非你的英國護照嘅簽發部門為UKPA/ UKPS/ IPS/ HMPO而該護照的簽發年份為1994年或以後，如你的紅色封面英國護照為1993年或之前簽發，亦都必須以首次申請英國護照方式申請）
2. 你的護照沒有損毀
3. 你的名字、資料和英國國籍狀態沒有改變

我本野04年issue, 無爛, 名無改, 英國國籍狀態沒有改變
係唔係因為兒童轉成人係死 "要轉資料" ?

之前話想續bno , 阿媽話唔好咁崇洋。到要搵返本bno問佢續唔續，佢話唔搞。臨搞之前問多次，send埋男爵搞平權單新聞，佢話一齊搞

唔好估啲份doc無寫嘅嘢，唔會有情況係兒童轉大人就要副署。

我啱啱上去玩過一次，04年簽發、BNO、非英國本土簽發，系統出renewal, 你自己諗下有無揀咗啲咩搞到個system 轉咗你做change to an existing passport case

我係出renewal..

Oh. Thanks a lot.

原來係有呢個意思

One more point on this -

Leave to enter -> issued outside of the UK.

Leave to remain -> granted inside the UK.

The only other way you can try is to join the British Armed Forces and apply for British Citizenship after 5 years' service -

東網透視：憑一支單簧管 香港仔入選御林軍

以香港第一人身份成爲英國御林軍樂手，David憶述，源於幾年前一次聚餐時偶遇英國陸軍音樂總監，對方提起英國御林軍樂隊招募新隊員，他持有英國國民(海外)護照(BNO)身份也可參與招聘考試，故決定一試。軍樂隊考試分兩部分，體能為先，音樂第二。對於當年33歲的他來說，體能測試是極大的挑戰，要10分半鐘內跑完2.4公里，亦要做掌上壓及仰臥起坐，首輪面試因跑步不達標而失敗。但他並沒有放棄，返港苦操3、4個月後再接受挑戰，2013年過關斬將通過所有測試，成功取錄。

身為英皇室的御林軍，薪酬福利令人關注，David則不予透露，僅指薪金水平較香港警察低一些，除普通的醫療和交通福利外，最優厚是住房福利，他與同事在倫敦市中心合住一間800至900平方呎單位，月租只需30英鎊，僅相當於300港元，相信令不少香港青年人羨慕。他現長居英國，還有一年便可入籍，目標是繼續在軍隊攀升，成爲終身職業。

Please note that members of the British Armed Forces are not subject to UK immigration control.

WHEN YOU JOIN

You'll be given 'exempt immigration control' status while you're serving. This will stop when you're discharged - and you'll need to regularise your immigration status if you want to stay in the UK. You can only do this once you've left the Army, having served at least 4 years.

仲係歐盟嘛

英國同愛爾蘭係行CTA，根本無border control

唔好亂講嘢，CTA 唔係 Schengen area 而 Schengen area 又唔等於 EU/EEA

其實仲有冇機會應該會平權bno或者改哂所有bno做bc

其實英國點都要搞掂點脫歐
英國唔係真係脫歐都唔知有咁多嘢係綁死要同歐盟一齊
今日脫唔到，他日歐盟變到更差更加脫唔到，依家已經俾德國食晒工業嗰啲咁滯，搞united state of Europe嘅話英國應該渣都冇
（但依家嚟睇，英國都未plan好有咩策略，連有冇Irish border都未知，真係留名睇仆街 ）

依家咁脫就真係渣都冇喇

但遺失了護照便證明不到是國民，大使館便不理，這邏輯好比太陽能電筒。

有事等支那接滯真係仆街

睇返幾SAD

搵我？

巴打，個domain去你度，請問可唔可以？

林鄭堅持香港人有個英籍揸手都係好人嚟㗎啦
邊個會大膽到諗到連基本幫國民都好似乞噉

警長見大媽可憐，收留一晚，叫她到樓下大堂踢跌花盆，從而控告她公共場所行為不檢，拘留一晚，但不鎖門，並供應食物。

英國連警察都幽默過人

但都真係算係咁，諗個辦法而唔係趕走你，雖然個條係屎橋。
比著中國大使館，一句「你冇身份證明難以證實你唔係冒認中國人」就趕走佢，哈，天與地，垃圾國家，以為自己國籍咁矜貴，你知唔知貴國個個都想脫支啊？

咁趕咗大媽走之後又點？

劇情唔係好make sense

都唔係未試過有香港人出外，廁板、身份證全部唔見，贏國大使館核實唔到贏籍身份都係出一張A4紙文件就掟香港人上機返香港，連贏國旅行證都無。大媽呢個case，唔否認贏國做事PK，但大媽若果講得出住址，贏國都要掟佢返歸再核實，無理由要英國收留佢！

我都想知若果去旅行唔見咗本BNO同身份證，核實唔到身份的話，英國大使館點樣安排？

根本唔合理，如果中國大使館唔理，咁個大媽最後點，永遠留喺英國?

唔脫好過脫啦

唔脫，起碼金融服務業撐得起經濟。

脫，係可以取回入境自主權，但可能無飯開。

dispatched

想問下當年老豆97前換果本BC 係咪無得傳一代?

傳一代Only

但我問老豆 佢實牙實齒話無得傳
上網google 又好少呢方面資料

佢傳比你得
你下一代要係英國生先得

佢點拎個BC返嚟
居英權計劃定佢自己後生住過英國
你97前定97後出世
如果係居英權計劃，佢拎證書果陣出世未？
全部都唔同計法，可以自己睇英國國籍法參透下

又話有中國血統首先係中國人

佢係居英權計劃 應該拎證書果陣我未出世 我係97前出世
純粹想搞清concept 上網睇有D複雜
btw thx 巴打

【隻眼開隻眼閉】地頭蟲指點移民途徑 BNO永續簽證長住英國

補充 同埋細過已經攞左BNO 係咪其實已經釐清左無得傳?

你係會有BC, 居英權計劃申請人子女全部都係經by descent 做BC
BNO同BC係無衝突，可以兩者並存
你呢世人曾經有過三個英國國籍包括BDTC（97後已失效）, BN(O), 同BC

你老豆係BNSS主申請人嘅話，咁你就可以by descent 拎BC。(法源:1981年英國國籍法第二條第一款A)

拎返BC之後你就係BN(O) + BC 持有人，你將會有兩本唔同國籍嘅英國護照。

但係你嘅子女就唔可以再係因係英國以外地方出生而直接取得BC，除非你係英國住過3年以上，呢三年不離開英國超過270日。

2. Acquisition by descent.

(1) A person born outside the United Kingdom [F17and the qualifying territories] after commencement shall be a British citizen if at the time of the birth his father or mother—
(a)is a British citizen otherwise than by descent; or

......

笑料 我同老豆whatsapp傾呢單野
佢好肯定話無得傳 仲話聽朝比張cert我睇 (做衰仔無返屋企 留咗係大學宿舍 )
但再問佢又話佢係居英權果五萬人
聽朝返去陪屋企人飲茶 留名等睇野
btw 咁大都未睇過本passport同張cert

我唔係好理解壹週刊咁報有乜意義
年中關口攔唔少嗰啲佢口中去法國打個白鴿轉嘅人

教你睇點叫有得傳，有一欄叫section嘅(下圖)，寫住section 1(1) 就係代表BNSS主申請人，以otherwise than by descent 取得BC，咁你就可以by descent 拎BC。

寫住section 1(4) 咁你就可以收皮，因為呢個代表係BNSS嘅主申請人嘅配偶或其子女，以by descent 取得BC。by descent 取得嘅BC就

不過以當時黎講應該就好少人老豆會係section 1(4)嘅(即係唔係做主申請人，除非個老婆好勁)，多數係後生嗰輩先多，所以我諗，都應該坐定粒六啦

恭喜定先

點解上一輩咁多人，一係設法阻止仔女去續BNO，一係就就同仔女講承繼唔到BC。 我真係好唔明

打漏咗成抽嘢

整理下資料先 我估任何世襲bc都要以下資料（由任何passport 受世襲bc)
1.Changes to an existing passport
2.於網站內填寫你的個人資料，包括姓名、出生日期、聯絡方法及你的護照號碼等資料。（注意：需要填埋4老資料，提供越多越好）
3.網上付款

4.你需要交以下文件
已簽署的聲明書
身份證彩色正反影印本
所有非英國護照(彩色影印本)(如有)
一份過去一年內的住址證明
兩張相同的護照相片（要有一張副簽格式）（注意：除非同bno一齊申請 否則影過啦）

老豆出世紙
老母出世紙
老豆老母結婚證明
老豆居英權證書
老母居英權證書
自己出世紙
一份overseas application form (可黑白）（記得跟足副簽格式，仲有每一頁都要簽名）

最重要一點：HMPO不會主動向你提出需求文件清單 而且仲會每樣每樣咁問你攞 我就前黎寄左3次野 你地執齊先好寄

Let us assume that your father receive his British Citizenship under the British Nationality Selection Scheme [BNSS] (居英權計劃) in the 90s as the main applicant under section 1(1) of the British Nationality (Hong Kong) Act 1990.

If you were born before your dad received his British Citizenship under BNSS, you will not automatically become a British Citizen unless your dad successfully registered your name with the Governor of Hong Kong on or before 30 June 1997 under section 1(4) of the above Act.

If you were born after your dad getting his British Citizenship, then it would just be a case of you being a British Citizen by descent from birth. All you need to do is to apply for a British passport from HMPO.

Please note that a British Citizen by descent cannot automatically pass on his British Citizenship to his child born outside of the UK.

我諗世伯未必咁清楚嘅

If this is the case, it looks like that you are a British Citizen by descent at birth. All you need is to apply for a British passport with HMPO. You will need your own birth certificate, your parents' marriage certificate and your father's British Citizen registration certificate as well as getting someone to countersign your application. Cases like yours may take longer than usual.

不過以當時黎講應該就好少人老豆會係section 1(4)嘅 - Mrs Carrie Lam's husband?

第一次見你咁答人

大部分一係藍絲 ，一係大中華膠

無聊嘅「種族主義」
以為自己係中國人
唔理人地係優秀定差劣
總之見到自己黃皮膚黑頭髮就係中國人，一定要撐中國，因為係自己人，炎黃子孫血濃於水
無論點講支那幾差，英國幾好都好，佢地都會覺得要包容中國，畀機會中國發展超英趕美
有英國籍？保險嚟㗎咋，唔係身份嚟㗎，我地係黃皮膚黑頭髮就係中國人（下省三千字）

係， form都唔收

Push post with UK hosting

睇左係section 1(1) 但佢開頭都好否定成件事 話英國佬邊有咁so放晒人入去
我搬咩source都半信半疑
佢自己上網睇完d source 又開始覺得有

事實勝於雄辯，拿拿臨去攪啦，有得用唔係唔用嘛

但我其實過左18歲 仲有？
上睇睇有d statement寫話要children/去到18

你出世嗰一下已經有

A clean version of the news:-

你出世時父母結咗婚未？結咗嘅話，你一出生就係BC。

感謝咁多位巴打解答
準備文件試下send去

可以的話幫忙PROOF-READ一下
我望過就冇乜野

記得退埋中國籍

咁我有疑問，若果夫婦二人都係英籍by descent而兩人都已退出中國籍，咁嘅情況，佢地子女毋須係英國出世都應該有英籍？係咪otherwise by descent?

若其中一方無退出中國籍的話，咁子女只可能有中國籍而無英籍？

1.
子女只會有出生地的國籍
如果係香港出生會有中國國籍，因為父母曾經有中國國籍而視為有中國血統 (中國血統論，中華人民共和國國籍法)

2.

Case 1

父母其中一方無退出中國籍，而子女又在英國以外出生，只有中國國籍 (中國血統論，中華人民共和國國籍法第四條) 而無英國國籍 (British Nationality Act 1981 Part I Chapter 2 Acquisition by descent Section 1)

Case 2

父母其中一方無退出中國籍，而子女又在英國出生，有中國國籍 (中國血統論，中華人民共和國國籍法第四條) 而又有英國國籍 (British Nationality Act 1981 Part I Chapter 2 Acquisition by descent Section 1)，但由於中華人民共和國不承認中國公民具有雙重國籍，要 DQ 該子女的英國國籍先可以有中國國籍 (中華人民共和國國籍法第三條)

Case 3

父母其中一方無退出中國籍，而子女又在英國或中國以外第三國出生，只有中國國籍 (中國血統論，中華人民共和國國籍法第四條) 而無英國國籍 (British Nationality Act 1981 Part I Chapter 2 Acquisition by descent Section 1)

退咗中國國籍就已經唔乎合啦

Case 2根據中國國籍法第五條係冇中國國籍，唔係因為第三條。

Case 2根據中國國籍法第三條係要 DQ 該子女的英國國籍先可以有中國國籍

Case 2已經係冇中國國籍，因為父母其中一方為中國公民並定居在外國。就算之後放棄英國國籍都唔會有中國國籍。

中國國籍法第三條唔係咁用

WOW左未?

討論中國國籍「法」真係好funny
支那講法律㗎咩？
首先係中國人㗎啦
同埋根本係喺香港，唔申報佢就默認可以雙重國籍根本好正常

毒果依啲真係佢唔講還好
一講就十成有錯有毒，暗冼bno一鑊啦

因居英權計劃攞返嚟英國國籍唔算數

佢老豆係，但佢唔係，佢係憑世系取得，所以可以退。

以前有巴打試過，係內政部拎返黎嘅證明寫埋佢老豆老母嘅BC係經1990年英國國籍（香港）法案取得，入境處直情無理照批。

正。恭喜曬。

BC 的話，女皇照正你啊，你係正式英國人，你去英國做野甚至落地生根都唔需要任何批准。

BC 去美國仲要係免簽。

不過提提你，如果渣BC入過台灣，以後都一定要用BC入，就算唔記得續都唔可以再用廁所板入咖喇。

呢樣野反而要諗，退出支籍的話，香港永久居留權就唔再係無條件。連續36個月冇入過香港的話，就唔再係永久咖喇。

依個年代唔係好難返香港啫
退出支籍要緊

有得退，我都想退
反正3年一次話咁易

If you were born after the date on your father's registration certificate, then you are a British Citizen by descent at birth. All you need to do is to apply for a British passport.

想問下under section1(4)拎bc係咪都退唔到中國籍？

總之自己有張 registration cert 寫住 BNSS 就唔得

which post

cls
仲要唔加密留晒底

人地應該飛左啦

大家特區護照最快幾多日拎

又有一單喇

問左周融未？

呢幾日諗諗吓覺得HMPO唔見我d野冇理由冇件事 ，所以send多次email比HMPO就唔見我d野畀返個調查結果我，同埋要佢負責返我d文件補領。

會唔會覺得我好無謂？

Have you try to raise a 'subject access request'?

You will need to pay a subject access request fee of £10 by cheque or postal order.

Not yet. This is something new for me. I suppose this was about me and not my documents right? So any difference between this and Form NS?

Previously I was introduced the form NS however not really wanted to do this.

In a 'subject access request', HMPO will need to supply you with any data it has on you. I don't know whether it helps you or not as any British passport issued in your name was likely done by the Hong Kong Immigration Department and HMPO may say that they don't have anything on you. It is worth a try given the low fees (£10). In section 4 of the form, you can say that you want to be given the details of any British passport issued to you.

Form NS is for people to check on their British nationality. If you were register for a British nationality, the Home Office should have a record of that registration. However, if you were born with a certain British nationality - for example anyone born in Hong Kong prior to 1983 - then the Home Office would not have any records on you getting your BDTC status.

想問一下
細個有名係爸爸本BNO入面,但佢唔見左
之後佢補領左本既無我名而家過左期
咁我應唔應該寄埋佢本去好?

哎呀你咁都幾麻煩..希望你最好成功

Ok. Will try. However it's quite tricky to pay, have to figure it out.

始終本野就係最有力既證明...希望你冇咩事順利啦

咁我可唔可以當補失咁申請 ?

唔得，無論你老豆有冇整唔見都好，你都係first passport

從來都冇何來補失

我覺得係指佢老豆嗰本
畀埋張報失紙囉
依啲麻煩case越多證明越好

咦，唔係喎
如果老豆補領過又過咗期
我噉咁耐
你都係淨係寄本嘢算
希望佢有record啦

好啦，我寄埋試試
我諗佢地有記錄既
因為爸媽去旅行個時唔見bno證件
再換就無填我名係bno了

你啊爸國外唔見，咁嗰次有冇帶埋你咖？

有呀

岩岩再問佢地，原來唔係唔見
父母本護照去完旅行果陣發生意外濕哂
但照番到香港，後來換證
果陣好似俾佢地收番原本果本
我諗我會搏一搏係申報表寫清楚

搵下有冇影印本留底?

濕撚晒唔撚驚
我諗你唯一可以做都係如實清清楚楚解釋返
有幾詳盡得幾詳盡
同埋盡量畀啲你同父母關嘅證明，出世紙之類
我諗有問題嘅話佢地會搵返你叫你提供返啲資料嘅，但唔想彈嚟彈去都係自己搵定晒先

咁咁睇返d資料，發現阿媽本護照原來係bdtc , 而我係included child ，
已經send哂野去英國啱啱收到，係咪代表冇機會換到bno

BDTC
點解send之前冇check清楚

唉，空歡喜一場

噢～錢都收埋luu
如果有驚喜要報告下

博佢呢排移民問題濛查查批個BNO俾我地啦

身份證大法中唔中?

唔明，請問咩意思？

身份證首次簽發日期如果係97前而當時你未滿11歲就應該有BNO。

如果搏佢濛查查就算吧啦 搏你老豆老母濛查查申請過都可能有機過英國濛查查
但好多case都係唔知點解會冇啦啦中獎嘅 當抽獎

冇喎 回港證就有一張...有冇用？

冇乜春？你想講你冇身份證？
中就中，唔中就唔中，過咗11歲就過咗，咩叫冇？

我記得97前有冇樣身份證
=有整過bno?

唔該

Most likely
呢個就係我哋不嬲所講嘅身分證大法

可能最後變咗BC

明白
我有張copy過左睇留底
係咪用lost去申請返bno

下個post del左個DOC同Q&A佢啦,都無人睇既
(利申睇DOC+Q&A無問過人)

You can either purchase a banker's draft at a bank in Hong Kong or you (or someone else on your behalf) can go to the local post office in the UK to get an UK postal order when you next visit the UK.

你而家張身份證有寫你第一次拎證係幾時

濛查查只會係睇完本BDTC然後冇仔細檢查你究竟係咪真係有BNO就唔批你，而唔會冇嘅照批。

換證嘅話，換你老豆冇換你？

10磅野搞到要出匯票甚至要親自去英國咁麻煩，老土到爆，都唔知點做野，離譜。

Next time you (or someone you know) visit the UK, you can go to the local post office to get a postal order.

In fact, seldom do my friends go to UK.
However since they lost my documents including the British Colony birth certificate and I am not able get a replacement anymore, I am going to request them to do me the Subject Access Request for free in lieu of the birth certificate that they have to compensate me.
It was a long shot though.

唉 , 唯有繼續共享中国人榮耀

果陣政府賣晒廣告，做乜你兩老都唔去申請？

利申：97前未出過埠，所以無BDTC，老母驚死97後無護照用，所以一炮過一家四口一齊去申請。

你第一次拎身份證遲過1997/7/1咩？

而家張身份證有寫喎

我92出世...所以

？？

身份證上有寫第一次簽發日期

講得唔好，92出世11歲先整證，所以03年簽，身份證大法都唔得

你係咪唔明啊
講緊括弧個日子喎

我都希望佢get錯
但我覺得佢明，佢真係11歲先有第一張身份證
因為冇相㗎嘛兒童

我未11都有第一張啦，11已經第二張

兩張都冇相

我係（01-03) , 因為11歲前冇整身份證

between Sam哥已家個BNO搞成點？

留名

好想快d 整番

希望你抽獎中到啦
本身英國留畀香港就係依啲大量父幹嘅case，好撚多父幹嘅就有BC，小康會旅行下/唔信任中國嘅父母嘅就有BNO
咩都唔係就要共享榮譽
唔知幾時先可以撥亂反正，依家BNO冇繼承，本身都好過份

廿年前老豆老母冇錢走，今時今日有錢但走都無謂，
我而家靠父幹要走其實都走到，不過走得去邊，想拎本bno j下點知都冇

見到佢已經being process , 個心仲sad 唯一慶幸逼到女朋友整，佢果本就冇問題

講真
如果想同女朋友有個家庭生仔嘅話
又或者只係為自己都好
最好就諗下有咩走到嘅方法
好多嘢估唔到，到你真係需要時就可能好難要即刻走到
有能力就「買個保險先」（唔想用依個term，但係支那管嘅香港真係要）

兩睇啦，你係諗住唔走嘅就無嘢好講。

諗住離開嘅，自己認真啲搵吓門路，你睇贏國、菲律賓都唔係個個有錢，咪都有人可以移到民

然後你會等漫長的3個禮拜，最後轉please contact us，然後過多兩日經DHL收到你自己正本d文件，再過多個禮拜，經普通郵寄收到封信話你被rejected。

咁Sam哥你搞成點？

between 阿爸有本cukc , 會唔會有轉機？

咪衰左 ，不過我就複雜啦

CUKC=BDTC

我冇bno

我鳩柒後出世 冇bno

不是一樣的

現時係一樣 之前唔係

Hong Kong Watch 好似冇回應...

遲啲再push吓

都唔會有咩期待...

啊都唔係咖，唔係話望成功令到佢畀返我，但都望佢可以幫我forward個request，起碼好似公開資料守則咁公布有幾多呢d case啦下嘛...

CUKC does not equal to BDTC.

According to section 11 (1) of the British Nationality Act 1981, a CUKC with the right of abode in the UK would become a British Citizen when the Act came into force in 1983.

For most CUKC passport holders in Hong Kong, this means that most of them did not become British Citizens when the Act came into force.

個心好亂😩

ETD

要，去當地使館申請番個緊急護照，記得講埋你跟住落黎嘅行程包括邊幾個國家。

睇你嚟緊一個月洗唔洗去旅行
唔出德國就唔洗

Sorry,我講野1999咁
唔好介意

報警攞證明 填寫LS01 上HMPO比錢

Thank you so much

如果長期，直接上網申請正式護照，2-4禮拜。寄文件要簡單解釋點解你香港出世而家在德國住，例如work permit/student ID，再附上police report。

我反而想知點樣唔見?

比人偷野?

自然消失

應該要搵朋友副簽，可能要寄張表返香港搵朋友副署

我記得歐盟／香港申請最大分別係，係歐盟區內申請係唔需要住址證明

我幫bf申請30/4寄掛號，今日就收到新passport

佢有完整過期bno，我寄咗佢張出世紙，身份證影印本同舊bno，再幫佢countersign埋，果邊超有效率

唔得啦，你都識講「老婆」，親屬唔可以副署

你識唔識你老婆啲朋友，識咗兩年以上，佢地又肯借護照你影印兼副署。若果唔係的話，問吓香港啲朋友，BNO、英美加馬星澳紐歐盟國籍幫你副署。若果非英籍或愛爾蘭籍護照，要副署人護照資料頁副本一份。

未結婚嘅老婆係可以，結左婚嘅就唔得

未結婚嘅老婆

今日去左
原來係佢地度啊！
佢地幫我keep 起左😭

乜唔係第一時間問返佢哋咩

好彩冇俾錢

係啊！

即係隔離埠何生咁

有，三個月至一年嘅居留有可能係sticker

一年以上通常都係卡。

不過因國而異，有啲國家半年居留都係卡

咪係

到呢家仲整理緊 有D混亂
要埋媽媽居英權證書 ? 得老豆有

我唔見咗本bno十幾年，想補領，洗唔洗提供父母嘅BNO? 因為佢地BNO都唔見咗同過期，點搞

睇doc

你老豆嗰張就夠

得閒 po 下當推post

唔知用BNO去歐洲，入境時個 IO 會唔會吸印
我都想儲印仔

其實佢應該要既，之不過佢地好容易以為係BC/見係英國出就唔吸
我上次去，佢都係過完機就比返我，係我問佢可唔可以吸個印比我，佢先補返比我
最怕係冇吸到而又比人當非法入境姐

我想問係咪搵到個人
識我兩年而又揸bno而又冇親屬關係就可以做副簽人？
唔該晒

點解唔睇doc?

有D申手黨 但我唔sure係填邊張form
係咪呢份

定還是呢份

你係直接申請英國護照，文件同續BNO差唔多，不過你係揀change to an existing passport 同埋除咗本身續BNO要嘅文件外，你要寄老豆張cert，佢哋嘅結婚證書，你張出世紙，填埋OS form（下面條link) , 同埋副署係必須，請搵一個合資格嘅副署人幫你副署。

Btw 安全起建問多個問題，由於憑父親嗰邊世系取得BC係比較複雜，我想問你，你出生時父母結咗婚未？

YES

咁得啦，跟我上面講去做就得

今日係MK 影完相
返到屋企CHECK 張相長闊各短1mm
咁會唔會俾人彈回頭要再寄

冇咁嚴格嘅

我直接係快圖美影 揀埋申請bno用 佢直接cut埋俾我

我mk 中旅社附近 影
之前幫趁過老手影廿蚊回鄉證相， 一take pass
今次試下幫趁後生仔，問價條女話廿蚊
點知影完執完相， 攝影師話四十
唉，怕麻煩所以俾錢買教訓算
anyway, 快圖美幾錢幾多張？ 包唔包soft copy?
thanks

【網上論壇】被遺棄的英國海外國民
（法政匯思召集人 蔡騏）

最近《壹週刊》專訪了一名「現代武士」聲稱「英國政府大致同意給予香港人居留權」、「英國國會議員有共識，對於港人用BNO長居當地隻眼開隻眼閉」及又指「雖然外國關卡不至無掩雞籠直行直過……大家用BNO進入歐盟沒有難度。」。作為英國國民（海外）的香港人應正確了解這身份賦予你的權利。

英國如何看待英國國民（海外）（BNO）的法律地位

英國國籍法1981第37條第1款列明：英國國民（海外）將獲得「英聯邦國民」（Commonwealth Citizen）身份；而在不同法例或英國政府內部的指引中也有列明英國國民（海外）為「聯合王國國民」（United Kingdom National），例如外地婚姻（修訂）法1988的第2條及《公務員國籍守則》。因此，在英國政府眼中英國國民（海外）無疑是一種英國國民的身份。但英國國籍法中有多種不同的國民身份，不同的身份有不同的權利及責任。因此，即使英國國民（海外）被視為英聯邦國民或英國國民，但其權利與「英國公民」（British Citizen）是並不相同的。

（1）沒有居英權
最明顯的就是居英權。英國國民（海外）沒有居英權實不用贅言。在《中英聯合聲明》的備忘錄（英方）的第一點已清楚寫明：「從1997年7月1日起，不再是英國屬土公民，但將有資格保留某種適當地位，使其可繼續使用聯合王國政府簽發的護照，而不賦予在聯合王國的居留權。」

而英國政府是不是「大致同意給予香港人居留權」或「英國國會議員有共識，對於港人用BNO長居當地隻眼開隻眼閉」，我們大概可在2008年由Lord Goldsmith QC向英國政府提交的英國國籍報告可見。當中，Lord Goldsmith QC指：「唯一被認為是對英國國民（海外）公平的選擇是給予所有現在持有英國國民（海外）護照的人完全的英國國籍。」但Lord Goldsmith QC同時指出此舉可能違反《中英聯合聲明》，在沒有其他選擇下只好維持現狀。

自2017年10月，關注香港事務的英國團體Hong Kong Watch成立後，英國國會內不同黨派的確比從前更積極關注一國兩制及《中英聯合聲明》在香港落實的情況。雖然，英國自由民主黨重量級人馬Lord Paddy Ashdown於2017年11月訪港時及之後，在多個公開場合及在本年4月30日於英國政界十分重視的政見交流網誌Politics Home發表文章表明支持英國政府應給予英國國民（海外）完全的公民權利，但說成「英國國會議員有共識，對於港人用BNO長居當地隻眼開隻眼閉」，難免令人有一廂情願之嫌。

（2）沒有權使用英國及歐盟居民入境通道
在2015年12月23日，英國內政部在回應國會議員Jim Fitzpatrick MP的質詢就表明，由於英國國民（海外）沒有居英權，進出英國也受入境限制，必須填寫入境表格及不能使用英國註冊旅客或國民通道。但英國國民（海外）仍可以訪客身份免簽證逗留英國六個月。

另外，英國政府在其網站已明言歐盟並不確認英國國民（海外）為英國國民。因此，英國國民（海外）在進出歐盟國家時，也受歐盟國家的出入境限制及不能使用歐盟居民的出入境通道。
更令英國國民（海外）失望的是，於2015年3月，英國外交及英聯邦事務部向下議院確認英國政府將不會再為英國國民（海外）護照爭取更多的免簽證國家，形同完全放棄英國國民（海外），置其權利於不理。

（3）沒有在英國工作權
由於英國國民（海外）只是以訪客身份進入英國，因此英國國民（海外）在英國是不能自動享有居留或工作的權利。要在英國工作，英國國民（海外）就必須獲得僱主支持的證明書以申請英國工作簽證。

（4）在香港及中國沒有領事保護權
與其他英國國民權利不同的是，英國國民（海外）在香港或中國是不能獲得英國政府的領事的保護。原因是在《中英聯合聲明》的備忘錄（中方）中，中國認為香港人持有的只是英國旅行證件，並不享有英國領事保護的權利。

英國國民（海外）不單領事保護權受限，就連香港英國領事館內的服務也受制於香港特區政府。2014年6月9日，多份外國傳媒指英國駐港領事發出聲明，直指因香港政府反對，同性英國國民（海外）不能於香港英國領事館註冊成婚，必須到海外的英國領事館註冊。

（5）沒有權把英國國民（海外）身份給予子女
最後，英國國民（海外）的身份只限於在1997年6月30日在香港出生的香港人，如英國國民（海外）的子女在所限日期前沒有申請英國國民（海外）身份或於香港主權移交後出生，就沒有權獲得英國國民（海外）的身份。

縱然，英國國民（海外）的權利與英國公民的權利有差天共地之別，有人更笑稱BNO意即British NO，諷刺英國政府如何把自己的國民置之不理，但把英國國民（海外）護照說成只是一本「旅行證件」，又不盡是事實。因為，英國國民（海外）的確享有某些權利，如投考英國公務員、參加英國海陸空軍、在地方及國會選舉投票、以英國法律結婚等等。

快圖美貴好多 $100好似係8張 有soft copy 一個鐘起貨

幫手推一下 黎緊會申請bno

唔係續期

希望佢只係講錯，而唔係以為自己97前出世，所以可以「申請」BNO

期望越大失望越大

想問下相既SIZE 係跟特衰定支那證

冇所謂

睇Doc...

唔識睇doc都要睇份form下話
我就唔信份form無寫

咁多伸手黨
擺曬係到都唔睇

咪由得佢囉

明明有FAQ 仲要問埋d 低能問題

已經係上年睇完Doc續完既事黎
但好奇想問下有無人試過好似我咁，DHL送番黎香港直到去到我手上一個短訊都無 臨送上門前一刻先打比我

我都係

咁如果返緊工咁咪仆街 又要去返佢地office拎？

我就係翻緊工收到電話 然後求其到話屋企是但有人就收得

我個次係SIP係信箱

哇呢個係我唔忍

酸民治日鮮巴打有無telegram ？有d仔細野想請教

睇哂第一頁仲有咩問

SAM哥

有咩問可以係到問

哈利王子今日結婚 恭喜哂

God save our Prince

伸手OK 但先睇DOC
有邊度唔明先問

唔通下下由頭講起
咁其他巴打點幫到大家手呢又？

睇咗doc就唔叫伸手啦

早幾日拎BNO係gatwick south terminal 落機行人手UK/ EU通道，個黑人IO拎住本BNO係咁望 ，跟著叫我去NON EU, 我咪話我拎英國passport 排UK/EU隊有咩問題。 佢條PK先話佢冇stamp先叫我cut non EU line 入境。

去到non eu counter 個女人話我呢本護照唔用得e-gate, 我見佢幾好人都費事駁佢 ，快d入境拎行李好過

噉佢冇stamp都冇計
肯幫你打尖咪好囉

哇屌 好撚快手

個個Parents' documents 可唔可以唔寄博佢唔追
老豆四幾年出世好似無呢D 野

點會唔可以
佢追唔追同你可唔可以博冇關係架喎

你都寫咗原因啦。

寫「大陸出世冇身份證明文件。」做解釋咪得囉。

大家覺得邊個皇妃更靚

Kate

一般華文媒體常稱她作「凱特王妃」其實是錯誤的用法，因其夫劍橋公爵只是王子而尚未有親王頭銜，正確的中文裡應稱為王子妃而非王妃。

華霉睇壞腦
真係希望最少可以好似譯香港譯名噉出返啲正確嘅官方譯法

唉，求其到爆

夜媽媽一推

有撚用

哦～咁唔推

去左旅行 岩岩先返

我都想佢求其批本bno俾我

補返LINK先

請教
之前我揸火車頭去台灣
而家只係用BNO
我爬過下文
有人話台灣你用開邊本就邊唔可以轉
但係有D 又話
之前用火車頭轉BNO 都無事
究竟邊種講法啱？🙏🏻🙏🏻

轉BNO無問題
IO問你淨係答你唔會再用特衰就ok
咁當然你以後最好都唔好用特衰入
免得有啲on9 IO唔放搞到自己
(法律上係可以特衰同BNO交換用因為台灣當兩本一樣, 但好多IO唔識分)

Q&A咪有講囉

伸手到咁

求救
一時心急好多野冇睇清楚就填晒比晒錢
我爬過文架喇，但都係錯

重要資料肯定冇填錯 係錯埋d低能位到

1. 好似揀錯左盲人用passport, 即係有凸字果個，有冇得改返？

2. 由於舊bno係bb仔樣，中間冇續過，所以冇揀到Renewal，最後佢出果份pdf.下面要副簽，真係留空佢就ok? ( 有齊所有要資料+舊passport) 睇好多巴打話唔洗都ok, 但如果真係要既話，搵唔到專業人士

3. 父母名同資料果度唔知有冇填錯，比左錢之後係咪冇得check返改返？

4. 18歲果時加左英文名john落去身份證到，但我passport冇，我填果時係additional information果度寫左兩句解釋，咁得唔得?

5. 比晒錢後個acc只可以check到申請狀況，咁係咪如果諗起有咩填錯要更改既話，只可以寄比佢地果時加張紙仔寫返邊度邊度錯咁？定或是唔洗理佢，直接等佢回頭先答？

最後check list要寄既野係
住址證明（英文信件，銀行或公司）
出世紙副本
身份證副本
特衰成本color copy
舊bno正本
2張灰底唔笑露眉証件相
仲有冇其他 ？

屋企人人都唔想續bno, 唯獨我覺得係真正港人身分證明既其中一種，冇人支持我幫到我整 最近的起心肝去續返 我知當中問題有d可能前面有人問過有巴打答過，但我都想確認多次安心d

跪求解答，聽日就寄左佢

屋企人唔支持既程度係連名啊，身份證資料都唔提供，有心唔想我續

趁佢地瞓覺影相囉

過兩日第一次用BNO去北歐，好興奮

啊john哥，你唔睇DOC都唔緊要，你所有文件一鑊過寄晒去HMPO，有問題的話佢地一定會搵你。

BTW，盲人點字護照你都可以照用，無話只係俾盲人用

我淨係憑印象都記得
佢問嘅全部問題份Doc都有

伸手到咁

我有睇過晒份doc, 但真係唔覺有提及過可以係比錢之後修改返資料 我怕係怕最尾資料錯要打回頭比過錢再申請過

同埋其實填果時係冇睇過份doc
果陣只係諗住快快趣填完寄過去，到填晒比埋錢先諗返有以上果d問題，再走去search先搵到份doc
我知伸手好唔岩，但只係想問清楚姐

考天才預咗㗎啦 但補文件有咩問題呢
大把人要補 俾多次郵費啫

但冇副簽先話要補文字搵人簽姐
我係網上填資料填錯喎

你連有冇錯邊到錯都唔知唔肯定....

同埋唔係我地決定得唔得

有人試過得比佢過唔代表你都可以過

得一個準則就你人地要求咩你就比咩

如果你的姓名有重大改變
你需要提供....

如果你在網上申請階段忘記輸入某些資料／輸件或選擇錯誤資料，我可以怎辦？....

你確定你真係有睇過?

喂大佬 你申請之前又唔睇
申請完瀨左嘢 叫你睇又唔睇
不如你俾埋啲資料我 我幫你申請埋好無

下個post叫 俾錢揾律師renew bno啦

睇過啊
但有d位唔清楚ma
如果你的姓名有重大改變 --- 純粹加英文名算唔算重大改變？ 而且果時有冇改名紙都唔記得了

如果你在網上申請階段忘記輸入某些資料／輸件或選擇錯誤資料，我可以怎辦？.... 我就係想check下睇下有冇咩輸入錯誤

唔係個個人都睇完呢個post同doc先去續架，我承認做完申請完先走去search係有問題 好對唔住，我都係唔再問喇，打搞晒大家

只有改字母先唔係「重大改變」

你份declaration form咪姐係你入過啲資料囉

唔該晒大家，我check返晒doc一次了
決定都係手寫一份講返晒我溜左既資料果part比佢地
改名果度應該冇辦法提供到改名紙，我試下比返出世紙做證明，如果唔得都係補寄多次姐
麻煩晒大家

但份pdf入面，除左有副簽果版之外，其餘都係冇自己填過既野架喎

如果要副署，都唔知去邊到搵好

然後就係如果冇副簽提供，佢除左自己個人簽名外，基本上係空既張紙，好似冇填過野咁 就係咁先苦惱上黎問

最尾個句 你話你係咪抵屌

其實都唔關睇唔睇DOC事

當你連自己入過既資料都唔肯定....睇乜都冇用啦

真係咁怕錯就自己用過張紙重新寫過一次D資料再加簽名CONFIRM + 外加封信解釋

我知我抵屌 好對唔住
我就係印埋份野出黎，先發覺好多填錯，成版要改好多野 花le花碌咁好肉酸，所以先想尋求係電腦有冇得改，直接印出黎

countersign都搵到真係唔好renew

身邊無乜專業人士，就算有都無揸bno

咁有冇人係外國勢力拎英美加拿大歐盟護照??

唉無，外國勢力黎講得個住澳洲既fd

你咪搵個渣bc/bno 既人同你簽lo, 去博人地批唔批俾你 。

香港大把人有外國護照
你係咪已經問曬身邊所有朋友同事先？

好多人都覺得搵人副簽係求人咁
喂，阿哥
其實互相幫忙架咋
他朝有一日可能係佢有野要求你幫返佢
唔好一開波就睇低自己一格

自己有財力搞得renew都起碼係成年人
做咗咁多年人都識唔到個攞英美澳加passport 嘅朋友或者長輩真係好失敗

以我理解（唔代表正確）
有專業人士身分，或者係果幾個國家既護照持有人就簽得

唔需要係 "專業人士" 及 "bno holder"
是但一樣中就可以

有錯請指正

#6

Sor9 係續期
已經做好所有手續，今日寄咗lu

睇返好似話有英聯邦護照既人簽都得？
如果得，會問下個澳洲住既朋友，如果佢唔肯簽再諗辦法

你試下搵個中學老師或者你識既專業人士簽

姐係如果專業人士但無外國passport，會好過澳洲居民?

你個frd係澳洲住又要寄黎寄去 你不如香港搵人喇

你唔鍾意咁花le花碌嘅，俾個建議你。

重新申請過一次。嗰千幾蚊當買個教訓。

仲夠膽死講唔係個個人都睇完個Post同Doc先去續。最撚憎啲人係到搵藉口。

算啦，佢都認咗衰。

俾咗錢，除非無國籍身份啫，否則逐樣寄過去HMPO都唔會reject申請。

若果真係咁緊張，一早申請，應該一直續期啦嘛

用BNO搞挪威exchange
學校以為我唔洗residence permit，唔出admission letter比我搞簽證

Google完，原來挪威udi唔會係電腦同唔同英國國籍分code

睇表好似西葡挪克呢四國申請居留有機喎

Ad-Hoc Query on residence permits for British citizens who are not nationals of the UK
連寫嗰個人都唔知自己做緊咩

調轉曬

話之佢，去到挪威攞咗張residence document，有埋身分證冧把，就算exchange完，香港畢業之後即刻撲返過去居留搵工

聰明的老鼠

有無咁易啊！😂

講過好多次residence permit 係俾非EEA公民居留用而residence document/cert 係EEA公民居留用。 挪威話佢唔會分類嘛，唔分，咁即係EEA citizen，反正去exchange一定有住址，唔通脫咗歐先嚟試咩

而家真係有幾個方法
諗緊真係搞residence permit，呢個方法可以簡係廣州（因為香港領事館暫時閂咗）或者去到挪威先搞
定係慳錢慳時間，去到挪威當EU/EEA公民上網登記算

會打洞

上網登記？ 若果你諗住exchange唔再返去，邊個方法都無所謂啦。

若果係諗住留低的話就梗係去到搞，documentation/cert 係佢俾你，網上登記一陣唔認數咪蝕章。

我係之前 residence permit 出 Storbritannia 嗰個
BNO去挪威要申請study permit/working permit/ (visa)。
你申請係上網俾錢，要交資料去香港領事館。香港領事館條友西到仆街，點話佢佢都係會老屈你係支那籍，同佢嘈都冇用。所以挪威移民局出張信都會當你支那籍。
至於到達當地後，再去警局登記影相簽名，再出張居留卡。同我登記個警察就唔識分BNO，我張卡就就國籍Storbritannia，出生地Hongkong。但我知有香港人同樣用BNO去，佢個張國籍就China，出生地就China-Hongkong。
所以都係睇個警察識唔識分。

EU/EEA 張residence permit通常都係RFID，某啲國家好似都仲有發Sticker(即 Type D)貼上護照。不過挪威應該係發卡。

EU/EEA人居留嚴格嚟講唔係叫「申請」，係叫「登記」，基本上佢地係無條件係其他EU/EEA國家居留，當然居留條件唔包括社會福利。「登記」完之後會收到一張所謂登記證明（其實同non-EU/EEA果張背景一模一樣，只不過改咗名叫Residence Documentation / Registration Cert etc.)都係一張卡嚟，上面有你居留國家嘅身份證號碼。

我去到歐洲再同好多居歐香港人傾過好多關於BNO嘅話題，發覺好多國家都Block晒BNO申請當歐洲公民咁申請居留，一方面可能之前太多case唔識分有麻煩，一律搞清楚佢。另一方面可能英方支方俾壓力，再阻塞呢個漏洞。
之前睇蘋果有條友話BNO八十年代好容易過去住，歐洲人隻眼開隻眼閉。佢嗰個年代梗係啦。但今時今日只能說再冇呢支歌仔唱，大部分國家都封晒呢個位。尤其是而家移民難民咁敏感，右派政府又抬頭。

你個張registration card有無寫幾時到期？

可能個領事館閪得滯搞到執埋
我試下試廣州搞睇下會唔會一嚟已經Storbritannia

我呢張就係residence permit而唔係registration因為國籍係支，但出生地係英國香港

都封得八八九九，但間唔中有零星一兩個仲攞到registration，我有一兩個朋友都攞到。

香港個consulate未執仲係度，只不過佢唔會處理visa申請，只係代收文件。所以你係網上填揀北京，交文件去香港consulate ，佢再寄去北京

有，因為係Non-EU/EAA。

我想問批咗你幾耐？

我指係你可以居留幾耐？

之前睇蘋果有條友話BNO八十年代好容易過去住，歐洲人隻眼開隻眼閉 - in the 'blue passport' days, BN(O) passport looks very similar to a British Citizen passport with the exception of 'national status'.

一年。續年簽。

你個code點解係CHN？

一直以嚟都係咁，係唔會俾GBR，俾得GBR就係registration唔係permit。試過去勞工局，職員睇完張卡，望下本護照，好困擾咁講話佢唔明點解居留證係支，護照係英。我話我都唔知點答。

諗起之前有個UK, China

抽獎環節：
老豆老母都係bdtc但冇搞bno , send 左過去抽獎，啱啱收到email叫我寄阿媽本廁板過去，幾分鐘後又話recall個email.

好緊張，唔知會唔會抽到大獎呢

其實知到搞緊快d reject我都叫有個心息

變BC

recall email，HMPO可能知道自己膠咗...

依家風頭火勢
希望巴打中獎啦

果邊移民問題有冇新進展？

最近幾個月有冇手足 BB相續期冇交副簽嘅成功個案

利申毒丁除咗親戚之外識親都係共享中國人榮耀

似想靜靜雞逐個逐個搞
依家個政府做咩都冇力噉滯啦

唔爭在靜雞雞派bc俾我

都靜靜雞咗唔少次
所以真係抽獎

Update 下先，原來因為舊阿媽BDTC passport 加左我阿爸個姓，但唔對身份證同廁版，所以先有之前個recall ， 而家要求用返原名繼續整BNO。唔知有冇機抽到獎呢

你係咪肯定你父母無BNO呀？ 若果堅肯定，我去買定爆谷

好肯定，果日問返阿媽話當年冇特登申請，我諗緊係咪因為阿爸有本73年CUKC 為全家帶唻希望

你係南亞人?

我係冇睇清楚本護照就俾哂錢apply , 而家等抽獎
between, 南亞人拎唔拎到廁板架？

拎唔到
所以祖國比citizen 身分佢地

就快1001 林病稱BNO權利不變

今個POST用左好耐咁

就快1001 淋病稱BNO權利不變

一個月

出新post用番林鄭月娥好啲

屌講到依到就覺得兒戲
一嚟支那用佢嘅方法去分國籍（中國血統 ），依樣嘢已經on9
二嚟佢唔肯全民派BC，ok姑且我信住個鏗鏘集先，但之後佢又會派㗎喎，不過只派畀得「二等英國籍」嘅人，變相係參與咗一場用種族篩選
點解嗰陣堂堂大英可以咁公然做埋依啲嘢
已經唔講支那係第一大極權國家乜乜乜，參與支那依種納粹式篩選係咩玩法？

我都係搵澳洲既fd做countersign，
我改個名都只係寄左張有寫我改左名嘅出世紙彩色影印本就算，
網上申請即日寄野，過一個星期就收到新passport啦

有朋友bno續左本真bc番黎
佢本身係英國讀大學
收到本bc佢打算留係英國做野
其實真係睇彩數？
佢全家都bno

係

有無咁好死呀

有否目的我唔知，不過我有朋友都係咁。都唔係個別事件，若然你自覺夠運你可以一年換一本，我不嬲無抽獎命，唯有認命。

佢想打去問清楚 因為佢真係想留英做野
但好多野都要填到好detail話幾時黎英國之類
佢怕解釋唔到本野點黎

同佢追左好多post 中獎既人其實唔少

利申 佢果本真係冇observation 連code都岩 唔似係印錯

其實問咗都唔會安心，口頭答你得，去到英國先話出錯，你吹得佢脹。

我朋友都打電話問英國領事館，都係罐頭答案，個人資料無錯即係啱啦，照用！

其實驚嘅咪寫電郵俾HMPO話要攞返本BNO，咁就心安理得啦

其實點解會有中獎呢回事？
英國想吸返d香港專才？

究竟年中有幾多人續左本bc番黎 其實係咪有咩目的 佢應該跟system資料整本野出黎 真係會咁多錯？

天知。

黃世澤雖然唔係蕭生燈神每事中，但佢講得無錯嘅係英國國籍法太複雜，莫講六種英國國籍，連CUKC windrush 都攪到一pat💩 唔好睇得班英國公務員咁高，又要捉非法入境、又要捉黑工、又要入境檢查、又要審批簽證、居留，仲要同你班友仔分有無居留權、分咩護照...

都係打份工啫，反正都係英籍，起碼國籍無錯先

拎到BC固然開心，但最好就係仍然裝備好自己，學好啲英文。

如果唔係，同班大陸蝗蟲衝入嚟香港冇分別⋯

我地唔鍾意蝗蟲，同樣地都唔好選擇做蝗蟲去侵佔其他國家資源。

所以，見到班伸手黨真係嬲嬲地，巴打整份doc咁清晰，上面其他巴絲又回答咗啲特別情況，但睇都唔睇又問啲on9問題⋯

做伸手黨嘅，不如返去做共享中國人算。

英語國家還好，起碼英文已有底，其他國家的話真係由頭學起

唔係要差唔多到期先可以換架咩

俾我如果俾io問就話我嘅話就話一出世就係British
問過passport office話資料冇錯
有問題就問返你地嘅department算
根本冇得解釋，你政府做嘢一時一樣要我解釋點解你一時一樣，傻的嗎？

btw嗰啲抽獎bc有冇係個smart gate嘅 system到？行到smart gate咪唔洗俾人問囉

有無巴絲最近入過韓國
冬運完左係咪都係無出入境印仔

呢個以前有巴打試過行到，其實佢個system我估就應該只係將護照嘅相再同你真人對比下，畀唔畀你行呢個通道就只係用國籍碼同粒chip入面啲資料黎分。

兩條LINK個版面完全唔同，應該用邊條LINK先啱

其實一樣
第一條去到最後係比返d申請須知你睇
跟住下面有條link, 係link返去 第二條link度

咁冇理由一次過做，咁做一定上報然後外交風波，所以分三十年做
(純粹ff下，我連BNO都應該申請唔到 )

堅快手喎 我上星期寄 暫時仲未得

我有同學讀緊U渣BNO 同人countersign 都照批，你不如再搵下有冇依d人先啦

今年續都冇

Jack wills 之前£4一個

上次係LHR 翻香港都問我有無香港visa

好冇用

好用，係硬皮
買多咗個收藏

但過關要除左個套

下個POST名...有冇人反對

where buy?

LHR T3 Jack wills

新POST